<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Blog - Volt Italia</title>
    <description></description>
    <link>http://www.voltitalia.org/blog</link>
    <item>
      <title>Liquidità distribuita - Incontro a Milano</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Il 18 novembre Volt è stato invitato a partecipare a un interessante convegno sulla Liquidità Distribuita organizzato dalla Regione Lombardia con la partecipazione di Alessandro Nosei, economista e CEO di Italiana Sviluppo, al palazzo Pirelli in Sala Gonfalone a Milano. Assieme a Volt si confronteranno vari esponenti della regione fra cui Mattia Mor, Deputato di Italia Viva, Roberto Mura, Consigliere regionale della Lega, e Gabriele Barucco, Consigliere regionale di Forza Italia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;A rappresentare Volt prenderà parte all'evento Umberto Alessandro Bertonelli del team economico di Volt Italia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:09:00 +0100</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/liquidita_distribuita_incontro_a_milano</link>
    </item>
    <item>
      <title>#UNOINMENO: lancio della campagna di Volt</title>
      <description>&lt;h3&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Volt Italia ha lanciato il 30 ottobre #UnoInMeno, campagna di attivismo ambientale nazionale, coinvolgendo più di cinquanta città italiane. &lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:17:08 +0100</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/_unoinmeno_lancio_campagna_volt</link>
    </item>
    <item>
      <title>Le crisi aziendali nel mondo anglosassone</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;È recente la drammatica crisi di una grande azienda turistica inglese, la Thomas Cook. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ciò che colpisce maggiormente è l'atteggiamento del governo britannico rispetto al blocco delle attività da parte di una azienda con ventiduemila dipendenti nel mondo, di cui novemila nel solo Regno Unito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Il governo ha rifiutato un intervento diretto nell'azienda mediante una ricapitalizzazione, preferendo operare direttamente nel recupero di oltre 150.000 clienti della società bloccati in ogni parte del mondo, mentre non è ancora chiaro come, e se, verranno aiutati a tornare in Inghilterra altri 350 mila utenti sparsi nel mondo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:26:42 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/le_crisi_aziendali_nel_mondo_anglosassone</link>
    </item>
    <item>
      <title>La politica è donna, ma la fanno gli uomini</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ho sentito pronunciare questa frase qualche settimana fa, in occasione del lancio sui social dell’&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.facebook.com/events/734626860341553/"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;evento “Donne &amp;amp; Politica”&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; organizzato da Volt Nord Piemonte (Novara e VCO) ad Arona, e sono rimasta impressionata dalla sua veridicità.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 09:47:00 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/la_politica_donna_ma_la_fanno_gli_uomini</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt e le donne: un dibattito sulla condizione femminile</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Catania - 17 Luglio 2019&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Il lavoro femminile in Italia e nel Sud&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;L'occupazione femminile e la carriera delle donne sono frastagliate da ostacoli e problemi irrisolti. Si tratta di un importante tema di dibattito che dovrebbe ritornare in auge nell'agenda politica nazionale.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;La situazione femminile relativa al mercato del lavoro è quanto mai seria e di estrema attualità, se consideriamo anche l'andamento generale dell'economia italiana e dei restanti partner europei. In Italia la media delle donne occupate si pone ben al di sotto della media europea (63,3% nel 2018), arrestandosi al 49,5%. Un dato che presenta enormi squilibri a livello regionale, con la Sicilia maglia nera per l’occupazione femminile in Europa con una media del 29,2%&lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;  &lt;a href="https://www.lasicilia.it/news/economia/158394/occupazione-femminile-la-sicilia-e-ultima-in-europa-lavora-solo-il-29-2-delle-donne.html"&gt;[1]&lt;/a&gt; insieme a Campania, Calabria e Puglia, anch'esse al di sotto del 30%. Al Sud lavora meno di 1 donna su 4, tra i 15 ed i 64 anni, contro il 62,7% dell’Emilia Romagna [2].&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 23:43:00 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/volt_e_le_donne_un_dibattito_sulla_condizione_femminile</link>
    </item>
    <item>
      <title>Antigone - Rapporto sulle condizioni delle carceri italiane</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Oggi, come ogni anno, è uscito il rapporto sulle condizioni dei detenuti nelle carceri italiane redatto da Antigone Antigone, l’associazione che da più di quindici anni si occupa del sistema penitenziario italiano, ha pubblicato il rapporto annuale sulle condizioni dei detenuti nelle carceri italiane, un tema in grado di legare riflessioni su diritti umani e giustizia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 12:00:03 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/antigone_rapporto_sulle_condizioni_delle_carceri_italiane</link>
    </item>
    <item>
      <title>VOLT Italia, il primo anno assieme - Intervista al presidente Federica Vinci</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ringraziamo Federica Vinci, presidente di Volt Italia, per il tempo concesso a questa intervista, al fine di fare un punto sul lavoro svolto in questi mesi, sui risultati conseguiti in Italia e in Europa e sui piani per il futuro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Grazie a voi! &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 12:00:01 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/intervista_a_federica_vinci_presidentessa_di_volt_italia</link>
    </item>
    <item>
      <title>Assemblea di Volt - Torino 2019 - Il meglio deve ancora venire</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Più di duecento volters, provenienti da tutta Italia, erano presenti a Torino, per la seconda Assemblea Generale di Volt Italia. Un momento emozionante, per conoscersi e per fare insieme il punto della situazione sulla nostra avventura politica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Un'avventura fatta di determinazione, passione e, soprattutto, volontà di rendere questo Paese il luogo giusto per fare crescere i nostri sogni.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 20:50:00 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/assemblea_di_volt_torino_2019_il_meglio_deve_ancora_venire</link>
    </item>
    <item>
      <title>Mini-Bot, l’ennesima trovata ipocrita per dire menzogne</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;I mini-bot, in estrema sintesi, sono semplicemente dei titoli di Stato a breve termine di piccolo taglio che la PA emette per andare a saldare i debiti a livello commerciale. In cambio lo Stato assicura di accettarli come mezzo di pagamento per le imposte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;In linea teorica questo permetterebbe ai fornitori della PA di utilizzare i crediti verso lo Stato per compensare i debiti, come le tasse, riducendo notevolmente i tempi di pagamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:05:08 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/mini_bot_l_ennesima_trovata_ipocrita_per_dire_menzogne</link>
    </item>
    <item>
      <title>Festa dell'Europa e la Dichiarazione di Schuman</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robert Schuman. Chi era costui?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Non fatevi trarre in inganno da un’apparente omonimia. Robert Schuman non ha nulla a che vedere con il compositore Robert Schumann che ha una “n” in più nel cognome.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 22:51:00 +0200</pubDate>
      <author>Redazione Italia</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/festa_dell_europa_e_la_dichiarazione_di_schuman</link>
    </item>
    <item>
      <title>Chi può dire di essere "famiglia"?</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Del “Congresso internazionale delle famiglie” (World Congress of Families) che si terrà a Verona il 29, 30 e 31 marzo, c’è un aspetto degno di nota già nel nome: il plurale “famiglie”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Infatti, detto così, ci si immagina un evento rivolto a tutte le famiglie che sono parte della nostra società odierna. Leggendo la presentazione del congresso sul sito ufficiale, pare proprio che invece, se siete ad esempio una famiglia composta da figli e genitore single, non è che questo congresso faccia proprio al caso vostro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Credo valga lo stesso discorso se siete una di quelle belle famiglie allargate, nate dopo la separazione di una coppia i cui membri hanno poi formato altri nuclei con nuove unioni. Non ne parliamo se siete una famiglia formata da una coppia omosessuale! &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/chi_puo_dire_di_essere_famiglia</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt: per chi crede nell'Europa</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Tutto inizia il 24 giugno 2016, all’indomani del referendum britannico sull’uscita del Regno Unito dall’Europa. Impossibile, per ragazzi cresciuti europei, liberi, connessi, immaginare un mondo che si sta progressivamente chiudendo e rinnega i valori che hanno garantito lunghissimi anni di pace, interscambio culturale ed economico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;E allora ecco che scatta in Andrea Venzon e Colombe Cahen-Salvador (cui nel gennaio 2017 si aggiungerà Damian Boeselager), la ferma determinazione a fare di tutto per non vanificare il grande progetto sociale e politico di costruzione di un’Europa davvero unita nato molto tempo prima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 21:45:00 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/volt_per_chi_crede_nell_europa</link>
    </item>
    <item>
      <title>Perché Sovranisti e Populisti Vogliono Spezzare l'UE?</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Parafrasando il dramma teatrale di &lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Edward Albee “&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Chi ha paura di Virginia Woolf?”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;  ci si potrebbe chiedere “Chi ha paura dell’Europa?”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;In effetti pare che nel nostro continente sia proprio questo il sentimento più diffuso, portato a volte a tali estremi da sconfinare nel desiderio di “uccidere” (metaforicamente) quanto è stato costruito negli ultimi 70 anni.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;L’incontro che si è svolto al Teatro Dal Verme di Milano l’11 marzo ha cercato di fornire risposte precise a questo interrogativo, focalizzandosi sul tema “Come e perché sovranisti e populisti vogliono spezzare l’Unione Europea”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Si è trattato di un momento estremamente interessante di analisi del contesto storico e politico in cui viviamo, oltre che di confronto tra più voci che condividono un’identica visione di un futuro nazionale ed europeo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/perche_sovranisti_e_populisti_vogliono_spezzare_lue</link>
    </item>
    <item>
      <title>Il Nostro Europeismo, l’Europa di Tutti</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Consapevole del suo patrimonio spirituale e morale, l’Unione si fonda sui valori indivisibili e universali di dignità umana, di libertà, di uguaglianza e di solidarietà; l’Unione si basa sui principi di democrazia e dello stato di diritto. Essa pone la persona al centro della sua azione istituendo la cittadinanza dell’Unione e creando uno spazio di libertà, sicurezza e giustizia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;(Preambolo della Carta di Nizza)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 13:00:02 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/il_nostro_europeismo_l_europa_di_tutti</link>
    </item>
    <item>
      <title>Il Sogno Europeo riparta dalle Periferie</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“Ricordate, nel segreto della cabina elettorale Dio vi vede... Stalin no!”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Lo diceva Don Camillo, nella celebre saga di libri e film di Giovannino Guareschi, Don Camillo e Peppone. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Oggi sembrano lontanissimi I tempi in cui anche nei bar dei paesi più sperduti della provincia italiana si faceva politica e si discuteva di questioni locali, nazionali ed internazionali. &lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Eppure è proprio nelle campagne inglesi che ha vinto la Brexit, è proprio in quelle francesi che vince Marine Le Pen, è proprio in quelle italiane dove è più radicato Matteo Salvini. Perfino negli Stati Uniti, è negli stati più sperduti in cui vince Donald Trump e si sognano muri con il Messico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 17:00:01 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/il_sogno_europeo_riparta_dalle_periferie</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt Milano: Iniziata la Raccolta Firme</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;E’ partita da una storica e prestigiosa istituzione (il Circolo Filologico) e da Milano (da sempre crogiolo di iniziative innovative) la raccolta firme di Volt nel capoluogo lombardo;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;l’obiettivo è sottolineare lo stretto legame che il neonato partito paneuropeo vuole mantenere con il territorio per intercettare le necessità di chi lo abita e fornire risposte concrete alle nuove esigenze di tutti gli attori della piramide sociale.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/volt_milano_iniziata_la_raccolta_firme</link>
    </item>
    <item>
      <title>Liste dei candidati di Volt Italia - Europee 2019</title>
      <description>&lt;p&gt;Siamo felici di condividere la lista dei candidati eletti al congresso di Firenze per rappresentare Volt Italia alla corsa per le elezioni europee 2019&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 10:03:00 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/liste_dei_candidati_di_volt_italia_europee_2019</link>
    </item>
    <item>
      <title>La Marea Viola di Volt Invade Firenze</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Si conclude con un’ondata pacifica nelle strade la due giorni organizzata da Volt Italia nel capoluogo toscano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Sabato 2 Febbraio si è aperto infatti il Primo Congresso Nazionale della ramificazione italiana di Volt, il primo movimento paneuropeo, fondato il 29 Marzo 2017 da &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Andrea Venzon&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; (attuale presidente di Volt Europa), la francese &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;Colombe Cahen-Salvador&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; e il tedesco&lt;/span&gt;&lt;strong&gt; Damian Boeselager&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 22:31:00 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/la_marea_viola_di_volt_invade_firenze</link>
    </item>
    <item>
      <title>L'Unione Europea comincia una battaglia contro lo spreco della plastica</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;L’isola si muove sinuosa, come se galleggiasse. Non è fatta di terra, né di roccia, né di corallo. Sorprendentemente sembra avere mille colori, ma non hanno l’aria di essere naturali. Un mosaico di rifiuti di plastica talmente immenso da formare nell'oceano un arcipelago galleggiante chiamato &lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Pacific Trash Vortex&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Un qualcosa di onirico o forse un incubo che difficilmente sarebbe stato pensabile quando la plastica fu scoperta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 18:30:01 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/l_unione_europea_comincia_una_battaglia_contro</link>
    </item>
    <item>
      <title>Il Global Compact e le Politiche Migratorie</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Il &lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Global Compact for Migration&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; è la prima convenzione negoziata a livello intergovernativo promossa dall’ONU[1]&lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Il documento, dopo due anni, ha raggiunto la sua forma definitiva l’11 luglio 2018. A seguito del Summit che si è tenuto il 10 e l’11 dicembre a Marrakech, in Marocco, a cui hanno partecipato i rappresentanti di 164 Paesi (Italia esclusa) che hanno approvato per consenso il documento, l’Assemblea Generale dell’ONU lo ha adottato dopo averlo sottoposto a voto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 18:30:02 +0100</pubDate>
      <author>Giacomo Mazzamuto</author>
      <link>http://www.voltitalia.org/il_global_compact_e_le_politiche_migratorie</link>
    </item>
  </channel>
</rss>
