<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Latest News - Volt</title>
    <description></description>
    <link>http://www.voltbulgaria.org/latest_news</link>
    <item>
      <title>София е избрана за домакин на първия официален конгрес на Волт Европа</title>
      <description>&lt;p&gt;София бе избрана за домакин на първия официален конгрес на Волт Европа. Да гласуват бяха поканени членовете на 13 партии и общо 31 отделните организации на Волт в цяла Европа, които имат право на глас.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 10:42:00 +0200</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_sofia-domakin-1-ga-volt-europa</link>
    </item>
    <item>
      <title>Национално събрание на 10.08.2019г.</title>
      <description>&lt;p&gt;Председателят на ПП “Волт“, съгласно чл. 14, ал. 2 от Устава на партията, уведомява членовете на партията, че: Насрочва Национално събрание на 10.08.2019г. с начален час 10:00 ч.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:31:00 +0200</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/general-assemby-10_08_2019</link>
    </item>
    <item>
      <title>Волт България стартира европейската кампания с нов сайт </title>
      <description>&lt;p&gt;Европейската партия започна кампанията с нова онлайн платформа &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 10:12:00 +0200</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_volt_site</link>
    </item>
    <item>
      <title>Волт:  ГЕРБ, ДСБ, ДБГ и СДС да напуснат ЕНП</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/10663/attachments/original/1554967569/european-parliament-1203083_1280.jpg?1554967569" alt="" width="633" height="356" /&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Европейска партия Волт призовава ГЕРБ, Демократи за силна България (ДСБ), Съюз на демократичните сили (СДС) и Движение „България на гражданите“ (ДБГ) веднага да напуснат Европейската народна партия (ЕНП), ако планът „Мобилност“ бъде приет.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:26:34 +0200</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/enp</link>
    </item>
    <item>
      <title>Настимир Ананиев: Подписи за избори да се събират и по електронен път</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/10662/attachments/original/1554967017/contract-3031680_1280.jpg?1554967017" alt="" width="542" height="361" /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Събиране на подписи по електронен път за регистриране на избори - това предлага Европейска партия Волт, която вече официално внесе документите си в ЦИК за предстоящия евровот през май.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:17:34 +0200</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/podpisi</link>
    </item>
    <item>
      <title>Настимир Ананиев: Данаил Кирилов е несполучлива номинацията за министър на правосъдието </title>
      <description>&lt;p&gt;Европейска партия Волт категорично не приема и се противопоставя на номинацията на Данаил Кирилов за министър на правосъдието.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:09:00 +0200</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/danail_kirilov</link>
    </item>
    <item>
      <title>Волт: Първоаприлската шега на ЦИК за равния старт </title>
      <description>&lt;p&gt;На прага на поредната изборна кампания отново се убеждаваме, че правилата не са еднакви за всички партии и състезанието започва със значителна преднина за някои.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 10:11:00 +0200</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/cik_shega</link>
    </item>
    <item>
      <title>„Форбс“: Президентът на Волт Европа е сред най-харизматичните лидери </title>
      <description>&lt;p&gt;Президентът на Волт Европа Андреа Вензон бе посочен от авторитетното издание „Форбс“ като един от 100-те най-обещаващи и харизматични италиански лидери под 30 години.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 16:33:00 +0100</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/venzon_forbes</link>
    </item>
    <item>
      <title>Европейската партия набира доброволци </title>
      <description>&lt;p&gt;Европейска партия Волт официално стартира своята кампания за набиране на доброволци, които да се включат активно в кампанията за европейските избори.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:35:00 +0100</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/volt_dobrovolci</link>
    </item>
    <item>
      <title>Европейска партия Волт оценява жените не само на думи </title>
      <description>&lt;p&gt;Европейска партия Волт цени високо качествата на жените и ролята им в съвременното общество и политика.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 12:53:00 +0100</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/8mart</link>
    </item>
    <item>
      <title>Кандидат на Волт защити потребителите от „томахавката“ на банките и кредиторите </title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Спиране на феномена „работещи-бедни“ ще намали броя на длъжниците &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 13:14:02 +0100</pubDate>
      <author>Evgeni Tochev</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/kandidat_na_volt_zashtiti_potrebitelite</link>
    </item>
    <item>
      <title>Волт: Прокуратурата да се самосезира за безразборното застрояване на Черноморието  </title>
      <description>&lt;p&gt;Прокуратурата да се самосезира веднага за безразборното строителство по родното Черноморие! За това призовава Европейска партия Волт. &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 16:32:00 +0100</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_evropejska_partiya_volt_prpokuraturata_da_se_samosezira_za_zastroyavaneto</link>
    </item>
    <item>
      <title>Незабавно въвеждане на електронната здравна карта и разследване на ТЕЛК комисиите</title>
      <description>&lt;p&gt;Гарантират ли управляващите, че спирането на течовете в системата ще насочи средствата към нуждаещите се?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всяка година държавният бюджет се източва целенасочено от мними ТЕЛК решения за инвалидни пенсии, което води до загуби в размер на стотици милиони левове. Информацията този път беше официално потвърдена и от Прокуратурата. &lt;br&gt;От Европейска партия Волт настояваме разследващите органи да обяснят защо чак сега огласяват фрапантните нарушения, които са публична тайна. Считаме, че е недопустимо прокуратурата в държава от Европейския съюз да не се самосезира, когато години наред има явни сигнали за злоупотреби с обществени средства.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:43:00 +0100</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_nezabavno_vavejdane_na-elektronna_zdravna_karta_razsledvane_na-telk</link>
    </item>
    <item>
      <title>Столична община и КАТ отново се провалиха в борбата с мръсния въздух</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Столична община и КАТ отново се провалиха в борбата с мръсния въздух&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Столична община и КАТ за пореден път се провалиха в опитите си да се борят със замърсяването на въздуха в София. Това стана ясно от данните, които Европейска партия Волт изиска от КАТ за шумно рекламираните газанализатори и прилагането им за намаляване на вредните емисии от автомобилите.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уредите бяха представени през януари 2018 г. на гръмка ПР акция на Столична община, която дари 7 газанализатора на КАТ. Дори беше посочено, че един от основните замърсителите според институциите – автомобилите, ще може да бъде контролиран чрез тези мобилни станции. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Това се случи на фона на доклад на Европейската агенция по околна среда, който показа, че мръсният въздух е причината за преждевременната смърт на близо 15 хиляди българи само за една година.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 15:54:00 +0100</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_stolichna_obshtina_i_kat_otnovo_se_provaliha_v_borbata_s_mrasniya_vazduh</link>
    </item>
    <item>
      <title>Европейска партия Волт: Защо не пада цената на застраховка „Гражданска отговорност“?</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Европейска партия Волт: Защо не пада цената на застраховка „Гражданска отговорност“?&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Ще се самосезира ли прокуратурата за загубите в бюджета около ситуацията с електроните винетки? &lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Политическа партия Волт настоява изпълнителната власт  да обясни на обществото защо сумата за „Гражданска отговорност“ не намалява, след като обезщетенията за широкия кръг от близки на пострадали при пътни инциденти беше фиксирана до 5000 лв. чрез закон. Този въпрос зададе лидерът на Волт – Настимир Ананиев, пред „Нощен Хоризонт“ по БНР.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 15:32:00 +0100</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_zashto_ne_pada_tsenata_na_grajdanskata_otgovornost</link>
    </item>
    <item>
      <title>Комисията за защита от дискриминация да се самосезира в случая с вицепремиера Симеонов и да защити човешките права на майките и децата им</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/6635/attachments/original/1541610653/majki-protest.jpg?1541610653" alt="" width="719" height="432"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думите на вицепремиера Валери Симеонов най-малкото може да бъдат определени като неприемливи, а евентуалната му оставка няма да е достатъчна цена за накърненото достойнство на тези смели и непреклони българки. Майките на деца с увреждания, не са “кресливи жени” и техните деца не са “уж болни”!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:42:00 +0100</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_komisiya-za-zashtita-ot-diskriminatsiya-da-se-samosezira-i-da-zashtiti-pravata-na-majkite</link>
    </item>
    <item>
      <title>ВОЛТ: Кога ще има публичен регистър с гласуването на общинските съветници и публични регистри на актовете, които столичния Инспекторат издава?</title>
      <description>&lt;p&gt;Опитите на кмета на София Йорданка Фандъкова да потули скандалите около ремонтите в центъра на града граничат с цинизъм и липсата на реална представа за мащабите на проблема и неговия отзвук сред столичани. В момента тече кампания, която цели да измести фокуса като на преден план излиза естетиката и архитектурните решения вместо контрола на ниво Столичен общински съвет и местната изпълнителната власт.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 16:53:00 +0200</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_koga-shte-ima-publichen-registar-na-obshtinskite-savetnitsi</link>
    </item>
    <item>
      <title>България да заложи на европейски производител при избора на самолети</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/6532/attachments/original/1538491810/News-BG-Gripen-fighter.jpg?1538491810" alt="" width="719" height="432"&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ще &lt;/em&gt;&lt;em&gt; инвестира&lt;/em&gt;&lt;em&gt; ли &lt;/em&gt;&lt;em&gt; Швеция 1 млрд. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;е&lt;/em&gt;&lt;em&gt;вро&lt;/em&gt;&lt;em&gt; в българската икономика,&lt;/em&gt;&lt;em&gt; ако изберем Грипен?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Политическият съвет на Европейска партия Волт настоява пред българското правителство доставчикът на новите български изтребители да е европейски производител. България направи своя стратегически и естествен избор, като стана член на Европйския съюз, а управляващите винаги са отстоявали този път на развитие и е логично да застанат зад политики, които да засилят устойчивостта на съюза. Идеята за обединена Европа е в съдбоносен етап, който ще определи нейната форма на съществуване.&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:30:00 +0200</pubDate>
      <author>Борис Борисов</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/_volt-bulgaria-da-zaloji-na-evropejski-proizvoditel-pri-izbora-na-samoleti</link>
    </item>
    <item>
      <title>A (different) Brexit story - Politico</title>
      <description>&lt;p&gt;Brussel's Playbook, Politico's column dedicated to EU affairs, interviews Volt's President and founder Andrea Venzon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Language: English&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.politico.eu/newsletter/brussels-playbook/politico-brussels-playbook-presented-by-the-barilla-foundation-europe-in-4-speeches-new-us-ambassador-a-different-brexit-story/"&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/4744/attachments/original/1526062552/Capture_d%E2%80%99e%CC%81cran_2018-05-11_a%CC%80_20.15.02.png?1526062552" alt="" width="453" height="586"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 20:25:00 +0200</pubDate>
      <author>Louis Abela</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/a_different_brexit_story</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt: a new paneuropean movement of citizens for citizens - Eyes on Europe</title>
      <description>&lt;p&gt;Eyes on Europe, a European student association, interviews Andrea Venzon, president and founder of Volt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Language: French&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://eyes-on-europe.eu/volt-mouvement-paneuropeen-citoyen/"&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/4662/attachments/original/1523986860/Capture_d%E2%80%99e%CC%81cran_2018-04-17_a%CC%80_19.40.18.png?1523986860" alt="" width="421" height="537"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 19:55:00 +0200</pubDate>
      <author>Louis Abela</author>
      <link>http://www.voltbulgaria.org/volt_a_new_paneuropean_movement_of_citizens_for_citizens</link>
    </item>
  </channel>
</rss>
