<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Blog - Volt Nederland</title>
    <description/>
    <link>http://www.voltnederland.org/blog</link>
    <item>
      <title>Op naar 2021!</title>
      <description>&lt;p&gt;Volt Nederland maakt zich klaar voor de Tweede Kamerverkiezingen in 2021. Hierbij hoort ook het schrijven van ons verkiezingsprogramma. Dit is een proces van meerdere stappen. We proberen maximaal gebruik te maken van de input van leden, van wisdom of the crowd en in een serie blogs houdt het beleidsteam jullie op de hoogte van het proces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De afgelopen weken is het beleidsteam volop bezig geweest met het verzamelen van input voor het beleid van Volt in Nederland. Ons beleidsteam is inmiddels gegroeid tot 15 themacoördinatoren, ondersteund door de 2 leden van het kernteam beleid en het bestuurslid met de portefeuille beleid. De themacoördinatoren trekken het hele land door om input op te halen bij de leden van Volt en om kennis te verzamelen bij experts en (ervarings)deskundigen. Het kernteam begeleidt hen en faciliteert en bewaakt het proces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We willen een verkiezingsprogramma schrijven dat samen met alle leden van Volt tot stand is gekomen. Er zijn door lokale teams uit heel Nederland al meer dan 20 evenementen georganiseerd om te zorgen dat er zoveel mogelijk mensen mee kunnen praten en er staan nog meer evenementen op de planning! Zo zijn er in januari bijeenkomsten in &lt;a href="https://www.facebook.com/events/504056040234475/"&gt;Amsterdam&lt;/a&gt; (‘uitkeringen, belastingen en toeslagen’, ‘bouwen en wonen’ en ‘onderwijs’), in &lt;a href="https://www.facebook.com/events/535823307026388/"&gt;Groningen&lt;/a&gt; (‘mobiliteit’) en in Leiden (‘klimaat, milieu en natuur’). Wil je weten welke evenementen er nog meer zijn? Kijk dan op de &lt;a href="https://www.voltnederland.org/calendar"&gt;website&lt;/a&gt; van Volt Nederland of neem contact op met jouw lokale team!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tijdens de &lt;a href="https://www.voltnederland.org/volt_alv_en_congres"&gt;Volt-ALV en -congres in Eindhoven&lt;/a&gt;, op 1 februari 2020, geven we een terugkoppeling van de eerste fase. Alle themabijeenkomsten tot aan dit congres zijn onderdeel van fase één. Tot 15 januari hebben alle leden de tijd om hun ideeën per mail te sturen naar de &lt;a href="https://www.voltnederland.org/onze_mensen"&gt;themacoördinatoren&lt;/a&gt; en die zal in deze fase nog worden meegenomen. Gedurende de tweede fase gaan we beginnen met het inhoudelijk uitwerken van alle input, o.a. door externe experts en (ervarings)deskundigen te raadplegen. Ook daarbij worden jullie betrokken. Dus houd de uitnodigingen van het beleidsteam goed in de gaten!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zit je boordevol ideeën, maar weet je niet goed waar jouw ideeën onder vallen? Kan je niet bij de een van de evenementen aanwezig zijn? Stuur dan een mailtje naar &lt;a href="mailto:frank.toeset@volteuropa.org"&gt;Frank Toeset&lt;/a&gt; of &lt;a href="mailto:ernst.boutkan@volteuropa.org"&gt;Ernst Boutkan&lt;/a&gt; van het kernteam beleid. Ook voor andere vragen met betrekking tot het Nederlandse beleid kun je bij het kernteam terecht!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We hopen je snel te zien en te spreken!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ernst Boutkan &amp;amp; Frank Toeset&lt;br&gt;Kernteam beleid&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aida Tunovic&lt;br&gt;Bestuurslid portefeuille beleid&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13302/attachments/original/1578582364/opNaar2021.jpg?1578582364" alt="" width="800" height="600" /&gt;(Foto genomen door Floris Eigenhuis op de etappe Breda-Tilburg van Volts &lt;em&gt;Tour d'Hollande&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;(Afbeelding vrijgegeven onder CC-BY-NC-licentie)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 16:18:02 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/op_naar_2021</link>
    </item>
    <item>
      <title>Belastingen, uitkeringen et toeslagen</title>
      <description>&lt;p&gt;Hoe kan het toch, dat verschil tussen jouw salaris en wat je op je rekening gestort krijgt? Een gedeelte gaat naar je pensioen en naar verzekeringen en een groot gedeelte naar de staat. Waar gaat al dat geld eigenlijk precies naartoe? Nou, die vraag mag ik als thema-coördinator Belastingen, Uitkeringen en Toeslagen samen met jullie beantwoorden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het is namelijk zo dat belastingen en toeslagen kunnen worden gebruikt om armoede te bestrijden of juist ongelijkheid te vergroten; om een duurzamere wereld te bouwen of om te vervuilen; en om innovatie te stimuleren of de status quo te beschermen. Als Volt hebben we samen de kans om keuzes te maken over hoe we de samenleving willen inrichten op een manier die eerlijk, transparant en duurzaam is en daar kunnen we op sturen door deze fiscale middelen te gebruiken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afgelopen maanden heb ik de kans gehad om met een hoop gepassioneerde leden te spreken en te brainstormen over hoe wij als Volt het verschil kunnen maken. Ik heb een lange lijst aan ideeën verzameld die worden meegenomen in het schrijfproces van het partijprogramma, maar ik ben er nog niet! Ik heb jullie hulp nodig. Jullie innovatieve ideeën, persoonlijke ervaringen en expertise om een programma te schrijven dat niet alleen idealistisch is, maar ook onderbouwd en uitvoerbaar! Dus kom naar bijeenkomsten (bvb. &lt;a href="https://www.facebook.com/events/592503044656646/"&gt;Volt Discussion Series over Basisinkomen&lt;/a&gt; op 9 januari), laat van je horen op Workplace (groep: &lt;a href="https://volteuropa.workplace.com/groups/475477969752996/"&gt;Forum beleidsthema ‘belastingen, uitkeringen en toeslagen’&lt;/a&gt;) of stuur me een mail via &lt;a href="mailto:lotte.cloostermans@volteuropa.org"&gt;lotte.cloostermans@volteuropa.org&lt;/a&gt;. Ik ben benieuwd naar je ideeën!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotte Cloostermans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thema-coördinator Belastingen, Uitkeringen en Toeslagen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13280/attachments/original/1577815605/BelastingenUitkeringenEnToeslagen.jpg?1577815605" alt="" width="600" height="600" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;(Afbeelding vrijgegeven onder CC-BY-NC-ND-licentie door &lt;a href="http://www.timokuilder.com/"&gt;Timo Kuilder&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 19:09:52 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/belastingen_uitkeringen_et_toeslagen</link>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe staan de digitale zaken?</title>
      <description>&lt;p&gt;Digitalisering is een onderwerp dat in de nationale politiek weinig aandacht krijgt, terwijl het invloed heeft op het leven van bijna alle Nederlanders. Volt wil digitalisering daarom hoger op de politieke agenda zetten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Door een ‘Ministerie van Digitale Zaken’ op te richten willen wij digitalisering, de overheid en de maatschappij samen onderbrengen in één politieke vertegenwoordiging. Dit ministerie moet zich gaan bezighouden met alle zaken rondom digitalisering, van digitaal stemmen tot cybersecurity. Wij denken dat hier grote stappen in gezet kunnen worden, als we dit onderwerp centraal oppakken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voor het thema is de afgelopen maanden veel gebeurd. Zo ben ik naar een masterclass van de &lt;a href="https://openstate.eu/nl"&gt;open-state foundation&lt;/a&gt; geweest. Daar zijn een aantal interessante sprekers voorbijgekomen die bijna allemaal bereid zijn om in de toekomst mee te denken over het thema. Ook heb ik telefonisch contact gehad met de auteur van &lt;a href="https://fd.nl/opinie/1325716/europa-moet-zorgen-voor-een-diverse-digitale-infrastructuur"&gt;dit artikel&lt;/a&gt;, over digitale infrastructuur, en heeft ook zij aangegeven in de toekomst graag mee te denken. De bereidheid van de experts om mee te praten benadrukt het belang van dit onderwerp!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Input waar ik nog veel behoefte aan heb, is de die van leden. Begin januari is er een bijeenkomst over digitale zaken in Haarlem en eind januari is er een in Brussel. Houd voor de data van deze evenementen &lt;a href="https://voltnederland.org/calendar"&gt;onze website&lt;/a&gt; in de gaten. Ook als je niet bij deze evenementen aanwezig kan zijn ben ik benieuwd naar jouw input.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocht je interesse hebben om mee te denken over het Ministerie van Digitale Zaken, stuur mij dan een mailtje op &lt;a href="mailto:rein.de.jager@volteuropa.org"&gt;rein.de.jager@volteuropa.org&lt;/a&gt;. Bij voldoende interesse kan er ook tussentijds nog een themabijeenkomst in het midden van het land worden georganiseerd!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hartelijke groet,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rein de Jager&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thema-coördinator Ministerie van Digitale Zaken&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13229/attachments/original/1577038033/MinisterVanDigitaleZaken.jpg?1577038033" alt="" width="600" height="450" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;(Afbeelding vrijgegeven onder de CC-BY-NC-ND-licentie door &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/yum9me/"&gt;yum9me&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 18:55:57 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/ministerie_van_digitale_zaken</link>
    </item>
    <item>
      <title>Vele handen maken licht werk van onze Visie!</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;De afgelopen maanden hebben we, als werkgroep Visie &amp;amp; Positionering, tijdens verschillende inputsessies veel mensen gesproken over waar zij vinden dat Volt voor staat. De eerste versie van deze visie is tijdens de ALV van 31 augustus gepresenteerd en besproken. Met deze waardevolle feedback zijn we samen met een professionele communicatiestrateeg en schrijfster verder gegaan met het werken aan het uitdenken van wat onze visie in de kern is en hoe we die willen uitdragen. Het resultaat van dit proces zal tijdens ons volgend congres op 1 februari worden gelanceerd. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Na 1 februari 2020 zullen Volters gevraagd worden om op basis van de visie mee te denken over de beste manier om dit te communiceren met het oog op de verkiezingen. Tijdens deze periode worden ook op zowel het Europees niveau als in Nederland de politieke prioriteiten bepaald op basis van verzamelde input. Op deze manier vormt de kern van waar Volt voor staat in Nederland. Het is ons interne kompas voor de verkiezingen van 2021 en alle verkiezingen die daarna nog volgen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Vriendelijke groet, Marieke en Jasper&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;PS Vergeet niet om te doneren via &lt;a rel="noopener" href="http://www.steunvolt.nl" target="_blank"&gt;www.steunvolt.nl&lt;/a&gt; en vraag je mede-Volters om hetzelfde te doen!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13224/attachments/original/1577034043/VisieInputSessie.jpg?1577034043" alt="" width="500" height="375" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:48:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/vele_handen_maken_licht_werk_van_onze_visie</link>
    </item>
    <item>
      <title>Run for Volt gaat van start!</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het Run for Volt-programma gaat begin 2020 van start! Dit unieke trainingsprogramma is bedoeld voor mensen met weinig tot geen politieke ervaring die willen ontdekken of er een politicus in hen schuilt. De deelnemers zijn inmiddels bekend en zijn in december geselecteerd op basis van brieven, filmpjes en een speed-date night. Er waren veel aanmeldingen, wat betekent dat we helaas niet iedereen een plek hebben kunnen aanbieden. Toch bedanken wij ook deze mensen voor hun moeite en aanmelding. En niet getreurd: wij verwachten het programma bij groot succes zeker wel te herhalen! &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Er worden in totaal drie trainingsweekenden gehouden:&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 &amp;amp; 12 januari:&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; Richt zich op de Volt-organisatie en Volt-waarden. Aan het einde van het weekend zullen de deelnemers een pitch kunnen houden over Volt in hun eigen passende vorm.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 &amp;amp; 9 februari&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;: Zal gaan over de verhoudingen in Europa en de positie van Volt ten opzichte van deze dynamiek. Daar zullen de deelnemers het debat met elkaar over aangaan. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 &amp;amp; 8 maart:&lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; Richt zich op het Nederlandse politieke landschap. Hier staat het voeren van een dialoog met de kiezers en het omgaan met de media centraal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Wij zijn overtuigd dat er voor alle kandidaten een weg is om met succes politiek actief te worden. Het Run for Volt-programma zal skills aanreiken en inzichten bieden om dat vertrouwen verder uit te bouwen. Wij zetten hiermee de eerste stap naar een mooie kandidatenlijst in maart 2021!  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Hartelijke groet, Sandra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;PS vergeet niet om te doneren via &lt;a rel="noopener" href="http://www.steunvolt.nl" target="_blank"&gt;www.steunvolt.nl&lt;/a&gt; en vraag je mede-Volters om hetzelfde te doen!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13225/attachments/original/1577034858/RunForVoltSpeeddate.jpg?1577034858" alt="" width="400" height="533" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:47:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/run_for_volt_gaat_van_start</link>
    </item>
    <item>
      <title>Werk jij mee aan ons verkiezingsprogramma?</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;De afgelopen weken is het Beleidsteam volop bezig geweest met het verzamelen van input voor het verkiezingsprogramma van Volt in Nederland. Meer dan 20 evenementen zijn georganiseerd met lokale teams door heel Nederland! En er staan er nog meer op de planning.&lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Samen met alle Voltleden willen we een verkiezingsprogramma schrijven waarbij iedereen mee kan denken. Tot 15 januari hebben alle leden de tijd om hun ideeën per mail te sturen naar de coördinatoren. Weet je niet goed waar jouw ideeën onder vallen? Stuur vooral een mailtje naar Frank Toeset of Ernst Boutkan van het kernteam. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Na 15 januari zal er gekozen worden welke subonderwerpen er verder worden uitgewerkt voor het verkiezingsprogramma. Dit zal wederom door een (online) stemming van alle Voltleden in Nederland gebeuren. Mocht je willen helpen met het uitwerken van deze subonderwerpen, dan kun je ook alvast een mailtje sturen naar het kernteam. Hierin vertel je wat jouw expertise is en hoe je denkt te kunnen bijdragen. Wie weet staat straks een van jouw ideeën op de agenda in de Tweede Kamer!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Vriendelijke groet, Ernst en Frank&lt;a href="https://steunvolt.nl"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;PS We zoeken nog een &lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Themacoördinator rondom het thema Mobiliteit. Ben jij geïnteresseerd in hoe de infrastructuur in Nederland duurzamer kan worden ingericht? Meld je aan met je cv en motivatiebrief bij &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:ernst.boutkan@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ernst.Boutkan@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; of &lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;&lt;a href="mailto:frank.toeset@volteuropa.org"&gt;Frank.Toeset@volteuropa.org&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;PPS vergeet niet om te doneren via &lt;a rel="noopener" href="http://www.steunvolt.nl" target="_blank"&gt;www.steunvolt.nl&lt;/a&gt; en vraag je mede-Volters om hetzelfde te doen!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13226/attachments/original/1577036034/BeleidOphaalsessie.jpg?1577036034" alt="" width="600" height="451" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:46:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/werk_jij_mee_aan_ons_verkiezingsprogramma</link>
    </item>
    <item>
      <title>Fundraising Team lanceert grote Brievenactie</title>
      <description>&lt;p&gt;De voorbereidingen van Volt op de deelname aan de volgende Tweede Kamerverkiezingen zijn in volle gang. We hebben ontzettend goede mensen en ideeën. Dat maakt het werken voor het fundraisingteam ontzettend leuk. Onze taak is het bedenken van leuke campagnes om geld in te zamelen waarmee de mensen en ideeën van Volt de Nederlandse politiek kunnen veranderen. Zonder poen kan je niets doen!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sinds de zomer hebben we een fundraisingteam opgezet en is de strategie voor het komende jaar bedacht. We hebben teams voor verschillende donoren (grote en kleine donoren) die zich richten op terugkerende donaties en ledengroei. Dit levert een betrouwbare financiële basis op waardoor Volt structurele uitgaven kan doen om te bouwen aan de organisatie zoals het aannemen van fulltime werknemers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concreet hebben we het volgende gedaan. In het najaar is het team van start gegaan met de lancering van de Spinozacirkel, een netwerk van grotere donateurs die voor een langere periode hun steun aan Volt toezeggen. Hier zijn al een aantal successen geboekt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het jaar sluiten we af met een grote brievenactie aan al onze leden in Nederland met de oproep om naar daadkracht een bijdrage te geven aan onze crowdfundingactie. Vanaf hier willen we alvast iedereen bedanken die hier gehoor aan heeft gegeven! Heb je nog tips voor het fundraisingteam? Neem contact met ons op via &lt;a href="mailto:fondsenwerving@voltnederland.org"&gt;fondsenwerving@voltnederland.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot slot, vergeet niet om te doneren via &lt;a href="https://steunvolt.nl"&gt;www.steunvolt.nl&lt;/a&gt; en vraag je mede-Volters om hetzelfde te doen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hartelijke groet, Thijs en Ron&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS vergeet niet om te doneren via &lt;a rel="noopener" href="http://www.steunvolt.nl" target="_blank"&gt;www.steunvolt.nl&lt;/a&gt; en vraag je mede-Volters om hetzelfde te doen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13228/attachments/original/1577036185/FundraisingBrievenactie.jpg?1577036185" alt="" width="400" height="533" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:45:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/fundraising_team_lanceert_grote_brievenactie</link>
    </item>
    <item>
      <title>Recht, veiligheid en defensie</title>
      <description>&lt;p&gt;Melany en ik zijn in oktober jongstleden van start gegaan met het thema ‘recht, veiligheid en defensie’. In dat kader ben ik weer wat gaan lezen, over veiligheid, onveiligheid en over de ontwikkeling van geweld. Sinds het bestaan van de mens (ong. 70.000 jaar geleden) is de kans om te sterven door geweld over de eeuwen heen flink afgenomen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier zijn verschillende verklaringen voor aan te wijzen. Één van die verklaringen, die ook zeer toepasselijk is voor Volt, is het ontwikkelen van een centraal gezag. De opkomst van gecentraliseerde gezagdragers kon geweld beter controleren, straffen en daardoor ook beter in toom houden. In Nederland is dat gecentraliseerde gezag door de loop der jaren ook steeds verder overgedragen aan bovenliggende overheden; van dorpen aan steden, van steden aan hertogdommen, van hertogdommen aan gewesten, van gewesten aan provinciën, van provinciën aan de staat. En nu? Van de staat aan Europa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drie zaken die uit mijn geraadpleegde literatuur zeer belangrijk bleken voor de vrede zijn democratie, handel en lidmaatschap van een internationaal verband, zoals de EU. De EU geldt als stabilisator in de wereld ten behoeve van vrede. Interessant om te onthouden is dat ook handel een belangrijk bedrage levert aan vrede en welvaart. Het belang van handel was voor mij enigszins nieuw. Literatuur kan dienen als een grote ondersteuning voor Volt in haar historische missie om Europa te versterken en op te bouwen ten behoeven van ons allen in Europa en daarbuiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recht, veiligheid en defensie gaat natuurlijk over meer dan alleen geweld en handel. Dagelijks worden wij geconfronteerd met veiligheid, als het goed is zonder dat wij het doorhebben. Graag horen wij wat ‘veiligheid’ voor jou betekent. Wat vinden de mensen om je heen? Hoe heb jij hiermee te maken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wij horen graag tot welke conclusies jullie komen en bespreken dit graag tijdens een van de inputmomenten. Kan je er bij de inputmomenten niet bij zijn? Zoek mij dan op op Workplace of stuur mij een mail via &lt;a href="mailto:marianne.junger@volteuropa.org"&gt;marianne.junger@volteuropa.org&lt;/a&gt;. Ook als je wil weten welke literatuur ik erop nageslagen heb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marianne Junger&lt;br&gt;Thema-coördinator Recht, Veiligheid en Defensie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13196/attachments/original/1576752514/RechtVeiligheidDefensie.jpg?1576752514" alt="" width="400" height="267" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;(Afbeelding onder CC-BY-NC-licentie vrijgegeven door &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/adjourned/"&gt;Magnus Franklin&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 18:54:28 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/recht_veiligheid_en_defensie</link>
    </item>
    <item>
      <title>Internationale samenwerking</title>
      <description>&lt;p&gt;Internationale samenwerking is een breed thema waarop de meeste mensen slechts beperkt zicht hebben. En dat is ook niet zo gek. De wereldbevolking is in een relatief korte tijd enorm gegroeid en met innovaties in technologie en transport komt de wereld werkelijk op ons af.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enkele grote en belangrijke internationale ontwikkelingen domineren het nieuws. Het Verenigd Koninkrijk zal de EU verlaten, klimaatverandering wordt beschouwd als kopzorg nummer 1 en er vinden grote machtsverschuivingen plaats in de mondiale politiek. Nederland moet zich als klein landje een plek geven in dit internationale tumult. Hoe zit het met de Nederlandse vissers als de Brexit straks is voltrokken? Hoe kunnen wij zo snel mogelijk onafhankelijk worden van de import van kolen, olie en gas? Hoe voorkomen wij dat Rusland, China en de Verenigde Staten ons land samen met de andere EU-lidstaten tegen elkaar gaan uitspelen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het begint bij het besef dat Nederland niet klein is, want Nederland is niet alleen. Nederland is onderdeel van een Europese familie die de potentie heeft om de wereld te veranderen. Door burgerschap, handel, ontwikkelingssamenwerking en diplomatie wezenlijk te bevorderen, kan Nederland onze gezamenlijke koers helpen bepalen en jij kan daaraan bijdragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De stedenteams uit Den Haag en Brussel helpen mij met het verzamelen van input voor ons nationale beleidsprogramma, maar daar hebben we jou voor nodig! Welke waarden vind jij dat Nederland moet uitdragen in zijn buitenlandsbeleid? Hoe moet Europa zich opstellen tegen invloeden van buitenaf? Wat moeten de speerpunten zijn van de campagne van Volt Nederland voor de verkiezingen in 2021?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denk mee met een visie voor de toekomst en kom naar onze evenementen. Houd onze sociale media kanalen in de gaten voor de laatste updates, want ik ga graag met je in gesprek! Kan je er onverhoopt toch niet bij zijn, maar wil je wel meedenken? Stuur mij dan een e-mail op &lt;a href="mailto:petrus.vandijk@volteuropa.org"&gt;petrus.vandijk@volteuropa.org&lt;/a&gt; en dan neem ik zo snel mogelijk contact met je op.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik hoop snel van je te horen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peter van Dijk&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thema-coördinator Internationale Samenwerking&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13191/attachments/original/1576688145/InternationaleSamenwerking.png?1576688145" alt="" width="800" height="600" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;(Afbeelding vrijgegeven onder CC-BY-NC-licentie door &lt;a href="https://www.behance.net/mgallien"&gt;Marc-André Gallien&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:11:28 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/internationale_samenwerking</link>
    </item>
    <item>
      <title>Laatste bestuursvergadering van 2010</title>
      <description>&lt;p&gt;Gister vond de 20&lt;sup&gt;ste&lt;/sup&gt; en laatste bestuursvergadering van dit jaar plaats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We hebben kort stilgestaan bij de bijeenkomst in Brussel van vorige week. Hier kwamen Volters uit heel Europa samen in het Europees Parlement op uitnodiging van onze MEP Damian. Zij kregen daar informatie over het EP, spraken met andere MEPs en bespraken hoe we de samenwerking tussen de landen onderling en met het kantoor van Damian kunnen verbeteren. Hierbij kregen de Nederlandse Volters veel positieve reacties op de aanpak en initiatieven in Nederland. Dus complimenten voor alle vrijwilligers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daarnaast hebben we even kort over de kerstvakantie gehad. Het is mooi om te hoeveel tijd en energie in de beweging gestoken wordt door vrijwilligers, maar het is ook belangrijk om rust te nemen. 2020 wordt een druk en belangrijk jaar voor Volt in Nederland, het is dus niet onbelangrijk om uitgerust het nieuwe jaar in te gaan zodat we er weer allemaal met frisse moed tegenaan kunnen. Het bestuur zal daarom ook, afgezien van een paar kleinere zaken, twee weken lang vakantie vieren. En wij willen iedereen vragen en aanraden dit ook te doen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begin 2020 hebben we ook weer twee ALVs. Eén op 18 januari puur om de statuten en hhr te bespreken (iedereen dank die bijgedragen heeft aan de verbeteringen) en een groot congres op 1 februari waarin we over de statuten en hhr zullen stemmen én waar een mooi programma wordt neergezet. Zo komen Damian (onze MEP) en Valerie (de co-president van Volt Europa) langs, kiezen we o.a. nieuwe bestuursleden en zorgen we voor allerlei workshops. Reserveer dus zsm je plekje! &lt;a href="https://www.eventbrite.nl/e/tickets-volt-alv-en-congres-82354555693"&gt;Dat kan hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verder is er stilgestaan bij de overzichten met doelen en taken die we opgesteld hebben. Deze zullen we de komende dagen met de fulltimers bespreken (vandaag en morgen hebben we samen met hen twee introdagen) en daarna op Workplace gezet worden. Dit zodat iedereen kan zien wat de prioriteiten zijn, waaraan gewerkt wordt en waar je dus ook zelf op in kunt haken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uiteraard is er ook stilgestaan bij updates uit de verschillende teams, waar mooie voortgang geboekt wordt. Zo is het beleidsteam goed bezig met input ophalen in de steden, is het HR team druk met het eigen proces te verbeteren en staan er mooie communicatie ontwikkelingen voor de boeg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot zover een korte update uit de laatste bestuursvergadering van 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groet, ook namens de rest van het bestuur,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jason&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 09:04:00 +0100</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/laatste_bestuursvergadering_van_2010</link>
    </item>
    <item>
      <title>Voltbeleid voor onderwijs, cultuur en wetenschap</title>
      <description>&lt;p&gt;Samen Voltbeleid ontwikkelen voor onderwijs, cultuur en wetenschap. Een mooie uitdaging!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allereerst maar eens uitspitten en op een rijtje zetten wat er al op Europees niveau is ontwikkeld: veel dus. Er ligt een visie, we hebben onze doelen (Smart state, economic renaissance, social equality, citizens empowerment en EU+) en daarbinnen zijn prima uitdagingen te formuleren voor ons Nederlands Onderwijsbeleid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Om toe te spitsen op Nederland zijn er bijeenkomsten (geweest) met Voltleden in Utrecht (3 november), Nijmegen (11 december), Groningen, Amsterdam en Ulvenhout (15 december). Op deze bijeenkomsten inventariseren we concerns (wat willen we aanpakken binnen onderwijs, cultuur en wetenschap), vertalen die in uitdagingen, stellen prioriteiten en bedenken we oplossingsrichtingen. Daarnaast zal ik in gesprek gaan met experts, praktijkdeskundigen, innovatieve scholen, onderwijsorganisaties en belangenorganisaties. De kunst is om al deze informatie inzichtelijk te vertalen in de definitieve uitdagingen en beleidsplannen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben je geïnteresseerd en wil je meepraten/-denken? : bezoek één van de bijeenkomsten of neem contact met me op!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elke maandagavond hebben de themacoördinatoren van alle terreinen contact in een call en stemmen we af wat de volgende stappen zijn. Het blijft pionieren. In het onderwijs wordt hard gewerkt maar het systeem kraakt. Daar moeten we als Volt iets aan doen! Denk mee in de ontwikkeling van beleidsplannen. Uiteindelijk gaan we met Volt Nederland-leden bepalen welke plannen in het verkiezingsprogramma komen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erik Peperkamp (&lt;a href="mailto:erik.peperkamp@volteuropa.org"&gt;erik.peperkamp@volteuropa.org&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Themacoördinator Onderwijs, cultuur en wetenschap&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13120/attachments/original/1576686953/onderwijsCultuur.jpg?1576686953" alt="" width="400" height="400" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;(Afbeelding onder CC-BY-NC-ND-licentie vrijgegeven door &lt;a title="Tony Hall" href="https://www.flickr.com/photos/anotherphotograph/"&gt;Tony Hall&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 11:22:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/voltbeleid_voor_onderwijs_cultuur_en_wetenschap</link>
    </item>
    <item>
      <title>Fulltimers gestart</title>
      <description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Vanaf deze week zijn er drie fulltimers van start gegaan voor Volt in Nederland. &lt;a href="https://www.voltnederland.org/mels_klabbers"&gt;Mels Klabbers&lt;/a&gt; als Coördinator Community Organizer, &lt;a href="https://www.voltnederland.org/anna_strolenberg"&gt;Anna Strolenberg&lt;/a&gt; (start 6 januari) als Coördinator Communicatie &amp;amp; Beleid en &lt;a href="https://www.voltnederland.org/hester_ijgosse"&gt;Hester IJgosse&lt;/a&gt; als Coördinator Interne Organisatie. Lees meer over hen door op hun namen te klikken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met de start van de fulltimers komt de nodige slagkracht om het vele werk te verzetten wat nodig. Samen met jullie en ons gaan we Volt in Nederland verder uit bouwen en klaarstomen voor de Tweede Kamerverkiezingen 2021.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We wensen Anna, Hester en Mels veel succes en vooral plezier in hun nieuwe rol! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Namens het Bestuur,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13129/attachments/original/1575537540/IntroductionPictureFulltimers.png?1575537540" alt="None" width="800" height="386" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:31:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/fulltimers_gestart</link>
    </item>
    <item>
      <title>De kop is eraf!</title>
      <description>&lt;p&gt;Volt Nederland heeft een ambitieus doel gesteld: in de zomer van 2020 moet er een nationaal beleidsprogramma liggen. Dit beleidsprogramma vormt het fundament van het verkiezingsprogramma waar wij campagne mee gaan voeren voor de tweedekamerverkiezingen in maart 2021. De basis voor ons beleidsprogramma hebben we al, dat is het beleid dat op Europees niveau is vastgesteld (Mapping of Policies). Hier moeten we nu een Nederlands huis op bouwen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In oktober is het beleidsteam begonnen met fase 1. Deze eerste fase loopt tot en met december/januari. In fase 1 halen wij input op bij jullie, de leden van Volt Nederland. Aan het einde van fase 1 hebben we voor elk thema een visie ontwikkeld en een lange lijst van beleidsonderwerpen. Deze beleidsonderwerpen werken we in fase 2 (januari tot en met februari/maart) verder uit. Met experts en externe partijen toetsen we de opgehaalde input en zetten we dit om in een eerste opzet voor beleidsstukken. In fase 3, van april tot en met mei/juni, beginnen we deze beleidsstukken te smeden tot één samenhangend geheel. In fase 4 distilleren we uit dit nationale beleidsprogramma een verkiezingsprogramma, zodat we vanaf augustus 2020 klaar zijn voor de campagne!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit schrijfproces doen wij natuurlijk niet alleen. De leden van Volt zijn het fundament van de beweging en jullie zijn dan ook degenen die het beleid bepalen. Hiervoor organiseren wij samen met de stedenteams beleidsavonden om input op te halen, trekken wij een aantal weekenden het land in en komt er minstens in elke fase één feedbackmoment waarop jullie kunnen schieten op de concepten die wij hebben afgerond. Daarnaast zullen we vanaf deze week in de nieuwsbrief stilstaan bij de verschillende thema’s en de activiteiten van de themacoördinatoren met jullie delen. Deze week beginnen we met de thema’s ‘migratie en reizen’ en ‘klimaat, milieu &amp;amp; natuur’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het nationale beleidsteam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13123/attachments/original/1576090360/deKopIsEraf.jpg?1576090360" alt="" width="800" height="518" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Foto onder CC-BY-SA-licentie vrijgegeven door &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/ministeriebz/"&gt;ministeriebz&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 11:37:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/de_kop_is_eraf</link>
    </item>
    <item>
      <title>Migratie en reizen</title>
      <description>&lt;table style="width: 100%; border-collapse: collapse; border-style: hidden;" border="0"&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="width: 65.0194%;"&gt;
&lt;p&gt;Migratie is een thema waar we binnen Nederland behoorlijk over vallen met elkaar. Er zijn prangende situaties binnen Europa die om een oplossing vragen. Tegelijkertijd willen we ook onze eigen grenzen beschermen, of beter gezegd borgen. Borgen dat we de vrije samenleving kunnen blijven die we zijn en borgen dat we de Nederlandse cultuur kunnen handhaven, ten minste binnen onze eigen grenzen. Dit zijn allemaal legitieme zorgen en deze vragen om een doordachte aanpak. Een aanpak die is gestoeld op onderzoek en niet op sentiment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met dit uitgangspunt kijk ik naar het thema migratie. Ik zoek en praat met experts, ik probeer me te verplaatsen in Nederlanders die de grenzen dicht willen en ik verdiep me in de verhalen van migranten. Daarnaast heb ik in een vogelvlucht het Nederlandse en Europese beleid wat betreft migratie gescand en ga ik nu met Volters in gesprek. Hiervoor organiseer ik met de stedenteams Den Haag en Amersfoort twee avonden, waarvoor wij je willen uitnodigen om deel te nemen in de discussie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De eerste avond staat gepland op 12 december in Amersfoort. Hier hebben we een eerste thema verkenning, waarin we op zoek gaan naar onderwerpen die belangrijk zijn volgens Volters. Dit mogen de meest uiteenlopende onderwerpen zijn. Gezamenlijk worden deze onderwerpen gecategoriseerd en verder uitgedacht. Ik ga graag ook met jou in gesprek dus kom vooral als je interesse hebt. Voor aanmelding kan je mij mailen; &lt;a href="mailto:iesja.westerbeek@volteuropa.org"&gt;iesja.westerbeek@volteuropa.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De tweede avond zal plaatsvinden in Den Haag. Hiervoor staat nog geen datum vast. Mocht je interesse hebben om in Den Haag langs te komen of lukt het je niet om op een van de avonden aanwezig te zijn, maar wil je wel graag je stem laten horen, mail dan vooral ook. Tot en met december probeer ik zoveel mogelijk input op te halen voor het Voltbeleid over Migratie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iesja Westerbeek&lt;br&gt;Thema-coördinator Migratie en Reizen // Werk&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;td style="width: 34.9806%;"&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13125/attachments/original/1576090559/migratieEnReizen.jpg?1576090559" alt="" width="354" height="500"&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 11:37:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/migratie_en_reizen</link>
    </item>
    <item>
      <title>Klimaat, milieu en natuur</title>
      <description>&lt;p&gt;De eerste beleidsavonden voor het thema, ‘klimaat, milieu en natuur’ zijn een feit. Het was een groot succes! Op dinsdag 26 november was ik te gast bij het stedenteam van Utrecht en woensdag 27 november ben ik bij Volt Eindhoven op bezoek geweest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De stedenteams hebben leuke, interactieve avonden voorbereid en de opkomst was zeer goed! Aan enthousiasme geen gebrek! We hebben gepraat, gediscussieerd en geluisterd, maar we hebben vooral geprobeerd om de waan van de dag los te laten en om onze blik op de toekomst te zetten. Waar staan we met Nederland over 50 jaar? Wat heeft Volt Nederland dan gedaan voor ons klimaat, ons milieu en onze natuur? Op welke beleidsonderwerpen moet Volt Nederland zich richten om dat te bereiken?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit zijn vragen waar Volt Utrecht en Volt Eindhoven al antwoord op hebben gegeven en waar Volt Rotterdam zich nog over moet buigen. Over wat er is opgehaald laat ik nog niks los, want ik wil dat Volt Rotterdam zo open mogelijk antwoord geeft. Wel wil ik vertellen dat de input van Utrecht en Rotterdam zeer gevarieerd is en dat de stedenteams elkaar mooi hebben aangevuld. Er is dan ook een mooi begin gemaakt. Nadat Rotterdam ook input heeft geleverd ga ik zo snel mogelijk aan de slag om een conceptvisie te formuleren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er volgen nog drie inputmomenten voor mijn thema’s in december. Voor de thema’s ‘klimaat, milieu en natuur’ en ‘bouwen en wonen’ reis ik op 12 december af naar Rotterdam en op maandag 2 december blijf ik in Amsterdam om te horen hoe hier over ‘bouwen en wonen’ wordt gedacht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben jij door dit verhaal ook enthousiast geworden en heb jij een visie voor Nederland? Heb jij een expertise die Volt kan helpen om zijn beleid vorm te geven? Of heb je een vraag over het proces? Stuur mij dan een e-mail op floris.eigenhuis@volteuropa.org of zoek mij op op Workplace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Floris Eigenhuis&lt;br&gt;Thema-coördinator Bouwen en Wonen // Klimaat, Milieu en Natuur // Energie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/13126/attachments/original/1575894912/KlimaatMilieuEnNatuur.jpg?1575894912" alt="Photo licensed under CC-BY-NC by flickr user" width="1024" height="576" /&gt;(Foto onder CC-BY-NC-licentie vrijgegeven door &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/jbdodane/"&gt;jbdodane&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 11:36:00 +0100</pubDate>
      <author>Tex Schönlank</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/klimaat_milieu_en_natuur</link>
    </item>
    <item>
      <title>Update bestuursvergadering 13-11-2019</title>
      <description>&lt;p&gt;In de afgelopen bestuursvergadering is er vooral veel bij interne organisatie onderwerpen stilgestaan. Zo is de voortgang besproken van de werkgroep die de statuten en het huishoudelijk reglement onder de loep neemt. De organisatie is sinds de oprichting veel gegroeid en er staan veel grote dingen voor de boeg. Om dit allemaal in goede banen te kunnen leiden moeten de statuten aangepast worden. Daarnaast kunnen we nu, in tegenstelling tot bij de oprichting, met de opgedane ervaring nog een keer kritisch overal naar kijken en verbeteringen aanbrengen. De werkgroep is al ver in het proces en de voorstellen worden binnenkort met de leden gedeeld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ook is er bij de aankomende ALVs stilgestaan. En niet één ALV zoals gewoonlijk, maar gelijk twee. Om de wijzigingen in de statuten door te voeren, moet er namelijk tijdens de ALV 2/3 van de leden aanwezig zijn. Mochten die niet aanwezig zijn, moeten we binnen een maand nog een ALV organiseren waar de statuten dan aangepast kunnen worden. Een aanwezigheid van 2/3 van de leden bij een organisatie met meer dan 1.350 leden is een enorme uitdaging. Daarnaast is het natuurlijk een stuk lastiger voor leden om aanwezig te zijn als het maar 4 weken van te voren aangekondigd wordt. Daarom hebben we besloten om direct twee ALVs te organiseren. Eén op 18 januari, waarin de statuten en het huishoudelijk reglement besproken wordt. En een tweede ALV op 1 februari, waar we de wijzigingen dan door kunnen voeren. Ook staan er op 1 februari allerlei andere belangrijke zaken op de agenda. O.a. het kiezen van nieuwe bestuursleden, een nieuwe kandidatencommissie en een nieuwe kascommissie. Daarnaast zorgen we voor interessante sprekers en workshops.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verder is er stilgestaan bij het verbeteren van de interne informatievoorziening. Eén van de prioriteiten de komende tijd. Het is van groot belang dat alle belangrijke informatie bij iedereen terecht komt. Nu we een steeds grotere organisatie worden, heeft dit steeds meer aandacht nodig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daarnaast is er stilgestaan bij de nieuwe medewerkers en potentiële stagiairs. We zijn natuurlijk erg blij met het aannemen van de fulltimers en willen er ook alles aan doen dat zij zo goed mogelijk aan de slag kunnen. Meer over de nieuwe fulltimers volgt snel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als laatste belangrijke punt kwam weer het Run for Volt programma aan bod. Mocht je je nog niet aangemeld hebben, doe dat dan vooral nog! Twijfel je nog? Neem dan contact met ons op, dan halen wij je wel over :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot zover een korte update uit de vergadering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Groet namens het hele bestuur, &lt;br&gt;&lt;a rel="noopener" href="https://www.voltnederland.org/jason_halbgewachs" target="_blank"&gt;Jason&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:15:00 +0100</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/update_bestuursvergadering_13_11_2019</link>
    </item>
    <item>
      <title>Run for Volt gestart!</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Run voor Volt is van start gegaan! Wat houdt dit eigenlijk in? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het Run for Volt programma is bedoeld voor mensen die zich zorgen maken over de politiek van nu, over de toekomst en voor het behoud en versterken van Europa zijn. Daarbij hoort een dosis moed om actief bij te dragen in die politiek maar ook durf ook om het anders aan te pakken. Run for Volt is opgezet om Volt-vertegenwoordigers voor de eerstvolgende verkiezingen in Nederland te werven en te trainen. Iedereen is welkom om zich in te schrijven voor het programma! Politieke ervaring is niet nodig. Iedereen met lef en daadkracht wordt van harte uitgenodigd om zich te melden.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het programma bestaat o.a. uit drie trainingsweekenden begin 2020: 11/12 januari, 8/9 februari en 7/8 maart. Je leert over presenteren, debatteren en dialogen voeren en zult na afloop ook een beter begrip hebben van het Europese en Nederlandse politieke landschap. De focus ligt op kennis over Volt, politiek inzicht en vaardigheden (zoals debatteren). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Wil je meer weten over deze unieke mogelijkheid je in te zetten voor Volt? &lt;a rel="noopener" href="https://www.voltnederland.org/runforvolt" target="_blank"&gt;Kijk dan hier voor meer informatie.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:04 +0100</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/run_for_volt_gestart</link>
    </item>
    <item>
      <title>Update bestuursvergadering 16 oktober</title>
      <description>&lt;p&gt;Afgelopen woensdag kwam het bestuur weer digitaal bij elkaar voor een bestuursvergadering. Omdat wij net terug waren uit Sofia en de hele week vol gepland waren ivm het aannemen van de fulltimers, was het deze keer weer digitaal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tijdens de vergadering is er stilgestaan bij de GA in Sofia. We hebben o.a. samen met heel Volt Europa een nieuw bestuur en conflict resolution body (commissie van geschil en beroep) gekozen. Daardoor zal ook de rol van twee Nederlandse bestuursleden als onderdeel van de VCR (Volt Country Representation) veranderen. Veel taken die voorheen door de VCR gedaan werden, kunnen opgepakt worden door het nieuwe bestuur en conflict resolution body.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daarnaast hebben we stilgestaan bij de sollicitanten voor de fulltime functies bij Volt. Een hoop goede mensen hebben zich aangemeld, dus aan het bestuur een lastige klus om de meest geschikte mensen aan de rollen te koppelen. Naast de bestuursvergadering zijn er daarom deze week meerdere calls en afspraken: Om de sollicitaties intern voor te bereiden; de gesprekken met alle kandidaten te voeren; en tenslotte alle gesprekken na te bespreken en een deel van de kandidaten voor een volgend gesprek uit te nodigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naast deze onderwerpen is er stilgestaan bij de voortgang van het herzien van de statuten en het huishoudelijk reglement, bij de laatste puntjes voordat we het Run For Volt programma starten, bij het nieuws uit de stedenteams (er wordt weer gewerkt aan de plannen voor het komende jaar), en de grote stappen die het nieuwe beleidsteam maakt zodat alle leden in alle steden zo goed mogelijk betrokken kunnen worden bij het opstellen van ons Nederlandse programma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot zover een korte update uit de bestuursvergadering.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Namens het hele bestuur,&lt;br&gt;&lt;a rel="noopener" href="https://www.voltnederland.org/jason_halbgewachs" target="_blank"&gt;Jason&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:01:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/update_bestuursvergadering_16_oktober</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt Europa GA in Sofia</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Afgelopen weekend reisden ongeveer 350 Volters uit heel Europa, waarvan 50 uit Nederland, af naar de Bulgaarse hoofdstad voor een General Assembly van Volt Europa. Natuurlijk deels om elkaar (weer) te ontmoeten en samen een biertje te drinken, maar ook voor officiële zaken: De leden kozen een nieuw Europees bestuur; we bespraken en stemden over de statuten, het huishoudelijk reglement en de begroting; we demonstreerden samen voor een schoner Sofia; en stelden een Europese commissie van geschil en beroep aan. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nieuw bestuur&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Na een maand online campagne voeren en rondreizen kwamen de kandidaten voor het nieuwe bestuur samen op het podium in Sofia om hun laatste speeches te geven aan de Volters in de zaal en thuis via de livestream. Onder het toeziend oog van de legal leads Stefan en Giulia en met hulp van het Tech team van Philipp, stemden meer dan 1000 Volters stemden digitaal op hun favoriete kandidaten voor het nieuwe Europese bestuur. De leden kozen uiteindelijk voor:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Co-presidenten Valerie Sternberg (DE) en Reinier van Lanschot (NL) &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Penningmeester Julia Pitterman (FR/IT)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Bestuurleden Sofia Gentiloni Silveri (IT), Joel Boehme (SE), Eileen O’Sullivan (IR), Konrad Ritter (DE), Cornelia-Florina German (RO), Bruno Sánchez-Adrade Nuño (ES).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demonstratie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Onder begeleiding van 150 politieagenten, over volledig afgezette straten en langs stilgezette trams en auto’s, liepen de 350 Volters in Sofia op zaterdag zingend door de stad. Samen riepen we op tot het inzetten van bewezen Europese oplossingen voor een schonere lucht in Sofia. Door de ligging (tussen bergen) en grote armoede (veel houtkacheltjes thuis) in de hoofdstad van Bulgarije, kampt de miljoenenstad met veel smog en vervuiling. Andere grote Europese steden zochten al oplossingen voor soortgelijke problemen. Oplossingen die afgekeken en ingezet kunnen worden om de gezondheid van Sofia’s burgers enorm te verbeteren. Dit is een van de hoofdpunten van de campagne van Volt Bulgarije voor de lokale verkiezingen in Sofia. Een demonstratie door het midden van de stad met 350 Volters, vlaggen en banners helpt hen aan de nodige aandacht. De actie zorgde, ondanks de strikte regels van de politie over flyers uitdelen, voor veel lachende (en hier een daar mopperende) gezichten langs de stoet en voor media-aandacht. Het nationale nieuws en lokale pers had aandacht voor Volt. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wil je Volt Bulgarije ook nog een steuntje in de rug geven voor de verkiezingen in Sofia? &lt;/strong&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Verspreid dan online en vooral aan Bulgaarse vrienden en kennissen informatie over Volt!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Commissie van Geschil en Beroep (Conflict Resolution Body)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Naast het nieuwe bestuur stemde de leden van Volt Europa ook voor een Conflict Resolution Body. Voortaan kunnen leden met klachten terecht bij Valeria Barale (IT), Christian Fortmann (DE), Proletina Girova (BG), Marine Pouzoulet (FR), en Jakob Reinecke (DE). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:56:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/volt_europa_ga</link>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuw beleidsteam is aan de slag!</title>
      <description>&lt;p&gt;Op zaterdag 5 oktober vond de eerste oefendag plaats voor de vers aangestelde themacoördinatoren! Deze negen coördinatoren zullen zich volledig gaan inzetten om samen met de leden een sterk, progressief en sociaal verkiezingsprogramma te schrijven voor de Nederlandse verkiezingen van 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze zomer is er een toolbox uitgewerkt, samen met een fase plan, waarmee via de steden teams op lokaal niveau input zal worden verzameld bij de leden. In combinatie met de input vanuit de beleidsmakers uit Brussel en vanuit de lokale teams, worden deze coördinatoren een belangrijke brug tussen Brussel en het lokale. Dit zorgt niet alleen voor een goede band tussen de beleidsmakers en de leden van Volt, maar ook voor een mogelijkheid om direct input te leveren als Volt lid. Iedereen kan betrokken worden bij onderwerpen die hij of zij interessant vindt. Op deze manier komt de politiek weer bij de burger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er wordt hard gewerkt om alles goed te laten verlopen in de opstartfase. Binnenkort hopen we de stedenteams dusdanig betrokken te hebben bij dit proces zodat ieder lid input kan gaan leveren! Let dus goed op wanneer er lokale meetings georganiseerd gaan worden. Voor je het weet, kun jij jouw mening laten horen over een belangrijk stukje beleid en dat in de 2&lt;sup&gt;e&lt;/sup&gt; kamer terecht laten komen!&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 15:12:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/nieuw_beleidsteam</link>
    </item>
  </channel>
</rss>
