<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Interne Vacatures - Volt Nederland</title>
    <description/>
    <link>http://www.voltnederland.org/interne_vacatures</link>
    <item>
      <title>Kascommissie</title>
      <description>&lt;h1&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Lid kascommissie&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding in totaal: &lt;/strong&gt;6 dagdelen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Om de financiën van Volt zo transparant en democratisch te houden worden de begroting en het jaarverslag voorgelegd aan de leden tijdens een ALV. Om de leden hierbij te ondersteunen en adviseren en om zeker te zijn dat een nauwkeurige en onafhankelijke controle plaatsvindt, zijn wij op zoek naar leden voor de kascommissie. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Heb je ervaring in dit gebied en wil je een klein beetje tijd beschikbaar stellen om de boeken van Volt te controleren? Meld je dan met korte motivatie en CV voor 20 december 2019 aan bij &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:Tom.Bolsius@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Tom.Bolsius@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 09:53:40 +0100</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/kascommissie</link>
    </item>
    <item>
      <title>Fundraising Teamlid</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;4-6 uur per week.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken mensen die onze Volt Fundraising teams willen komen versterken. Het doel van onze teams is om fondsen te werven voor Volt uit verschillende bronnen. De ideale kandidaat heeft de volgende vaardigheden:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je hebt een vlotte pen en een creatieve geest &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je kan de kernboodschap van Volt op een overtuigende manier schrijven en bespreken als input en sparringpartner voor de verschillende fondsenwerving teams.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;
&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je vindt het &lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;fijn of leuk om naar een doelstelling te werken (bijv iedere 100 leads leveren 10 afspraken op waarvan 1 of 2 donateurs) &lt;/span&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Committed en planmatig werken&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Onze fondsenwerving teams benaderen veel potentiële donateurs. Maar dat lukt ons alleen met een overtuigende boodschap. Je weet de hersenspinsels en briljante ideeën van je mede teamleden te verwerken tot overtuigende teksten. Na jouw bewerkingen, wil echt iedereen aan Volt doneren. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="list-style-type: none;"&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;leads vinden en beoordelen &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Prospects mailen gekoppeld aan acties en opvolging —&amp;gt; conversie tot prospects &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Afspraken maken, inschatten welk type donateur &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Conversie tot donatie in samenwerking met de betreffende collega’s &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Zie jij jezelf in deze rol, wil jij Volt helpen groeien en doorgroeien? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Stuur dan een mail met korte motivatie naar &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="mailto:ron.schoenmakers@volteuropa.org" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;ron.schoenmakers@volteuropa.org&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:08:00 +0100</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/fundraising_teamlid_2</link>
    </item>
    <item>
      <title>Thema-coördinatoren (beleid)</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;8 uur per week&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Kennis van en betrokkenheid met het Volt beleid en uitgangspunten  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;De wil om deze wijze van beleidsvorming uit te werken en te realiseren &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;
&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; Vaardigheden in: &lt;/span&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Doelgericht en resultaatgericht &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Informatieverwerking en -analyse              &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Procesbegeleiding &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Luisteren en verbinden &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Schrijven van beleid in begrijpelijke taal                              &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Verantwoordelijkheidsgevoel en commitment &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Betrokkenheid op en kennis van het thema &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Bereidheid om samen te werken en met het team binnen de termijn te komen tot een eerste opzet van beleid op het thema &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;vertaalt Europees Volt beleid op het thema naar nationaal beleid  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;bereidt de informatievergaring bij cityteams, individuele leden en experts voor en  ondersteunt hen daarin  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;voert gesprekken met experts en belangengroepen op het thema  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;maakt een voorstel voor een beleidsprogramma op basis van de inbreng en de  waarden van Volt.  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;verantwoordt waarom bepaalde inbreng wel of niet wordt meegenomen (feedback)  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;stemt de werkwijze en het beleid af met de andere thema-coördinatoren en het kern-beleidsteam&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onderwerpen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een leuke groep themacoördinatoren is al aan de slag. Zij vangen nu met het team alle thema's op, maar kunnen nog extra coördinatoren gebruiken rondom de thema's: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bouwen en Wonen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Familie, Zorg en Gezondheid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overheid en Democratie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verkeer en Vervoer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Werk&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Interesse? Stuur je CV en motivatie direct op. Of heb je nog vragen? Stuur een mailtje naar: &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:Ernst.Boutkan@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ernst.Boutkan@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:50:00 +0100</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/thema_co_rdinatoren_beleid</link>
    </item>
    <item>
      <title>Bestuursleden</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Bestuursleden&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Op 15 december 2018 is het eerste gekozen bestuur van Volt in Nederland aangetreden. Om de continuïteit te waarborgen heeft het bestuur een rooster van aftreden opgesteld. Binnenkort moet een aantal bestuursleden van Volt Nederland daarom aftreden. Wij zoeken daarom nieuwe enthousiaste kandidaten voor het bestuur, die Volt in Nederland uitbouwen en op de kaart helpen zetten richting de TK2021. &lt;br&gt;Om een goede man/vrouw verhouding binnen het bestuur te waarborgen zijn we dit jaar op zoek naar twee vrouwelijke bestuursleden en één mannelijk bestuurslid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het bestuur heeft de dagelijkse leiding over de beweging . Samen met de andere vrijwilligers werkt het bestuur aan het realiseren van de doelen van Volt en het opbouwen van een sterke organisatie. De bestuursleden sturen de verschillende teams aan, stellen de strategie vast en bewaken de algemene koers van de organisatie. Volt Nederland is een jonge partij en beschikt nog niet over een uitgebreid partijbureau. Momenteel liggen daarom ook veel uitvoerende taken bij het bestuur .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Werkzaamheden&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Als bestuurslid:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fungeer je als aanspreekpunt voor de fulltime medewerkers, vrijwilligers en leden van Volt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Word je voor een periode van drie jaar gekozen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vergader je twee keer per maand met het bestuur. Eén keer per maand een fysieke vergadering en één keer een digitale vergadering. Hiervoor bereid je je goed voor en schrijf je korte voorleggers m.b.t. jouw portefeuille voor de andere bestuursleden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heb je wekelijks contact met verschillende werkgroepen en vrijwilligers om deze aan te sturen en coördineren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Besteed je gemiddeld twee á drie dagdelen per week aan Volt. In verkiezingstijd zal het aantal uren beduidend hoger zijn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vervul je een belangrijke rol binnen Volt Europa. Als bestuurslid heb je namelijk regelmatig contact met vrijwilligers en bestuursleden van andere Volt landen. Het is dus ook belangrijk dat je goed Engels spreekt om in deze internationale context te opereren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leg je een aantal keer per jaar verantwoording af aan de leden van Volt Nederland tijdens de Algemene Ledenvergaderingen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geef je vorm en richting aan een snel groeiende organisatie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zet je vrijwilligers en teams in hun kracht en bouw je aan een sterke interne organisatie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zie je toe op het opstellen van verkiezingsprogramma’s volgens de doelstellingen van Volt Europa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geef je richting aan het organiseren van verkiezingscampagnes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Investeer je in je netwerk binnen en buiten de partij&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eisen&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Om deze mooie en snelgroeiende beweging aan te sturen zijn wij op zoek naar Volters die de volgende vaardigheden hebben:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Als bestuurslid:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Heb je voldoende tijd beschikbaar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heb je een inspirerende, wervende en samenbindende persoonlijkheid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heb je een praktische, actieve en samenwerkingsgerichte houding&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ben je integer, dienstbaar aan de partij en erken je dat het bestuur ‘met één mond’ spreekt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ben je in staat om zelfstandig visie en processen op het eigen beleidsterrein te bedenken, aan te sturen .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Durf je besluiten te nemen binnen de eigen taken / portefeuille om die zo nodig achteraf binnen het bestuur te verantwoorden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ben je proactief en gemotiveerd om de ontwikkeling van de partij aan te jagen en te faciliteren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan je delegeren, plannen en prioriteren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan je duidelijk en overtuigend communiceren in het Nederlands en Engels.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kan je leidinggeven aan teams en vrijwilligers met verschillende kwaliteiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heb je een antenne voor politieke kansen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Daarnaast heb je als bestuurslid een visie op:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het functioneren in de toekomst van de Europese Unie in de geest van de beweging Volt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De rol en de toekomst van Volt Nederland en Volt Europa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De functie van het bestuur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De kansen voor verdere ontwikkeling van Volt Nederland en Volt Europa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En heb je degelijke kennis over:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Politiek in Nederland en Europa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De partij op alle niveaus (Europees, landelijk, provinciaal en lokaal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De verschillende verantwoordelijkheden binnen de partij&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Als penningmeester heb je daarnaast:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aantoonbare ervaring in accounting, boekhouding, of een soortgelijk vakgebied.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Als bestuurslid voor de portefeuille beleid heb je daarnaast:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aantoonbare ervaring in beleidsontwikkeling&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Als bestuurslid voor de portefeuille communicatie heb je daarnaast:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aantoonbare ervaring in communicatie en/of campagnevoeren&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wil jij het bestuur versterken? Stuur dan &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;voor 24 december 2019 j&lt;/span&gt;e CV en motivatie naar &lt;a rel="noopener" href="mailto:bestuur@voltnederland.org" target="_blank"&gt;bestuur@voltnederland.org&lt;/a&gt;  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:37:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/bestuursleden</link>
    </item>
    <item>
      <title>Community organiser - stedencoordinator</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;Waar gaat het om?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Community Organizer stedencoordinator ben jij de gedreven en ondernemende verbinder die zich inzet voor de ontwikkeling en substantiele groei van onze beweging in Nederland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoe doe je dat?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul type="disc"&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Je geeft koers en invulling aan ‘Grassroots: Volt’s way of doing politics’ op basis van de strategische doelstellingen en toekomstvisie van de beweging&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;span&gt;Je ondersteunt de 3 tot 5 stedenteams en helpt hen met:&lt;/span&gt;
&lt;ul type="disc"&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Het opstellen van een plan&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;De organisatie van regionale evenementen,&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Het opzetten van community organizing en social innovation initiatieven&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul type="disc"&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Je bent het aanspreekpunt voor steden coordinatoren&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Je geeft elke 2 weken een update aan het Volt bestuurslid Expansie&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Je neemt deel aan de city council call met alle steden coordinatoren elke twee weken&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wat breng je ervoor mee?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul type="disc"&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Positief kritisch werk- en denkvermogen&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Goede communicatie, sociale en representatieve vaardigheden in het Nederlands en Engels&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Bewezen talent om mensen te enthusiasmeren en te coachen&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Frisse ideeen en een ondernemend geest&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Passie voor verbinding en ‘Grassroots leiderschap’ binnen Volt&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="yj6qo ajU"&gt;Interesse? Neem contact op met Lars Jongerius! &lt;a rel="noopener" href="mailto:lars.jongerius@volteuropa.org" target="_blank"&gt;Lars.Jongerius@volteuropa.org&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 14:12:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/community_organiser_stedencoordinator</link>
    </item>
    <item>
      <title>Communicatie lead</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;8 uur per week (rond de verkiezingen meer)&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Een ervaren communicatieprofessional die het landelijke communicatieteam wil gaan leiden &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je wordt ‘hoofd externe communicatie’ en stuurt de verschillende communicatie-teams aan&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je ontwikkelt slimme communicatie- en campagne-strategieën en weet deze samen met je team te vertalen naar een opvallende/ onderscheidende campagne&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je zorgt dat Volt hiermee de Tweede Kamer bestormd met een enorme zegen. Nooit eerder kwam een nieuwkomer met zoveel zetels in de kamer. &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je prijkt in april 2021 op de voorpagina van de Marketing Tribune als de man/ vrouw achter dit enorme succes. &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Word jij de sluwe spindokter van Volt? Mail dan naar: &lt;a rel="noopener" href="mailto:onno.lixenberg@volteuropa.org" target="_blank"&gt;onno.lixenberg@volteuropa.org&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:20:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/communicatie_lead</link>
    </item>
    <item>
      <title>Content Marketeer</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;4-8 uur per week.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken mensen die het Fundraising team willen komen versterken. Het doel van het team is om fondsen te werven voor Volt uit verschillende bronnen. De ideale kandidaat heeft de volgende vaardigheden:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je hebt een vlotte pen en een creatieve geest &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je kan de kernboodschap van Volt op een overtuigende manier schrijven als input en sparringpartner voor de verschillende fondsenwerving teams. &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het fondsenwerving team gaat veel mensen benaderen voor donaties aan Volt. Maar dat lukt ons alleen met een overtuigende boodschap. Je weet de hersenspinsels en briljante ideeën van je mede teamleden te verwerken tot overtuigende teksten. Na jouw bewerkingen, wil echt iedereen aan Volt doneren. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Idealiter groei je na de fundraising piek door naar het communicatie team, waar je het aanspreekpunt bent vanuit het fundraising team.&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Klinkt goed? Maak jij Volt rijker? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Stuur dan een mail met korte motivatie naar &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:thijs.schaap@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;thijs.schaap@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:58:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/content_marketeer</link>
    </item>
    <item>
      <title>Fundraising Events organizer</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;8-10 uur per week met pieken in de weken van evenementen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken mensen die het Fundraising team willen komen versterken en specifiek iemand die evenementen kan organiseren.  Het doel van het team is om fondsen te werven voor Volt vanuit verschillende doelgroepen. De ideale kandidaat heeft de volgende vaardigheden: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je hebt ervaring met eventmanagement en bouwt de mooiste feestjes.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je hebt oog voor detail en zorgt dat evenementen top in elkaar zitten.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je bent mede verantwoordelijk voor het binnenhalen van de financiering van Volt. &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Samen met het High Net Worth Individuals team ga je evenementen organiseren waar we financiering binnen halen voor Volt&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Jij bent verantwoordelijk voor de operationele details.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je denkt mee met de inhoud van de avond.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Klinkt goed? Maak jij Volt rijker? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Stuur dan een mail met korte motivatie naar thijs.schaap@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:57:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/fundraising_events_organizer</link>
    </item>
    <item>
      <title>Lead Stichtingen, Overheid &amp; NGO’s team</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;10 uur per week. (Minder tijd maar wel geïnteresseerd? Word lid van het S, O &amp;amp; N team!)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken mensen die het Fundraising team willen komen versterken en specifiek het Stichtingen, Overheid en NGO’s team. Het doel van het team is om relaties op te bouwen met stichtingen en NGO’s die sympathie hebben voor de doelen van Volt.  De ideale kandidaat heeft de volgende vaardigheden: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je hebt ervaring met het opzetten van stichtingen of ervaring in subsidieaanvragen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Een netwerk in de goede doelen is een pré&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Volt wil zich graag laten financieren door stichtingen en moet haar juridische entiteiten daarvoor anders inrichten, bijvoorbeeld door de oprichting van een wetenschappelijk bureau. Het Stichtingen, Organisaties en NGO’s team gaat pionieren hoe een politieke organisatie dit vraagstuk het beste aan kan pakken.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Klinkt goed? Maak jij Volt rijker? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Stuur dan een mail met korte motivatie naar &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:thijs.schaap@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;thijs.schaap@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:57:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/lead_stichtingen_overheid_ngo_s_team</link>
    </item>
    <item>
      <title>Co-Lead Small Donors team</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;10-12 uur per week. (Minder tijd maar wel geïnteresseerd? Word lid van het Small Donors team!)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken mensen die het Fundraising team willen komen versterken en specifiek het Small Donors team. Het doel van het team is om kleine giften te werven voor Volt vanuit onze grote groep volgers.  De ideale kandidaat heeft de volgende vaardigheden: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je hebt ervaring met projectmanagement&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je bent goed in het schrijven van overtuigende content om het Volt verhaal te vertellen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ervaring met Digital Marketing tools en Growth Hacking is een pré.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je bent mede verantwoordelijk voor het binnenhalen van de financiering van Volt. &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Samen met de andere co-lead (Jasper) verzin je originele campagnes om donaties binnen te halen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je overlegt regelmatig met het communicatieteam over het delen van onze content.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Klinkt goed? Maak jij Volt rijker? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Stuur dan een mail met korte motivatie naar &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:jasper.ruijs@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;jasper.ruijs@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:56:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/co_lead_small_donors_team</link>
    </item>
    <item>
      <title>Projectmanagers</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Op afroep en per project verschillend&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken projectmanagers voor het productieteam (onderdeel van het landelijke communicatieteam). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Mensen die goed zijn in het coördineren en uitvoeren van campagnes onderdelen, ludieke acties of andere projecten. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je komt in het productieteam en gaat campagne onderdelen of communicatieprojecten coördineren. Denk aan bijv. een deelcampagne die helemaal gericht is op het bereiken van studenten in grote steden. Of een ludieke (media)acties op het Binnenhof in Den Haag.  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Jij wordt de lead van zo’n deelproject en coördineert en stemt af met de verschillende andere teams die hiermee bezig zijn. Kortom: jij zorgt dat alles van A tot Z op rolletjes loopt  &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ben jij een waanzinnig organisatietalent en heb je altijd goed overzicht, dan zoeken we jou!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Neem voor meer info contact op met: &lt;a href="mailto:onno.lixenberg@volteuropa.org"&gt;onno.lixenberg@volteuropa.org&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:54:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/projectmanagers</link>
    </item>
    <item>
      <title>Fotografen / filmers</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Oproepbasis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken professionele fotografen en cameramannen/vrouwen die kunnen helpen bij het creëren van een goede beeldbank voor Volt&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je legt Volt events vast, fotografeert de kandidaten etc.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je helpt het designteam en het communicatieteam aan goed beeldmateriaal voor campagne-uitingen&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ben jij de Rineke Dijkstra of Robby Müller van Volt? Meld je dan aan bij &lt;a href="mailto:onno.lixenberg@volteuropa.org"&gt;onno.lixenberg@volteuropa.org&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:53:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/fotografen_filmers</link>
    </item>
    <item>
      <title>Lid Communicatie-team (algemeen)</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;4 uur per week (rond de verkiezingen meer)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Mensen die het landelijke communicatie-team willen versterken en mee willen helpen met de ontwikkeling van de campagne voor de Tweede Kamerverkiezingen&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zoeken mensen voor het PR team, het social mediateam, het productieteam, het logistieke team en creatie. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ook goede tekstschrijvers, vormgevers, video-editors etc. zijn welkom &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je wordt onderdeel van het landelijke communicatie-team, met daarbinnen je eigen subteam&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Gezamenlijk ga je de campagne richting de Tweede Kamer verkiezingen ontwikkelen en uitvoeren &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je helpt Volt aan een glorieuze en historische overwinning in de Tweede Kamer&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Voor meer informatie: &lt;a href="mailto:onno.lixenberg@volteuropa.org"&gt;onno.lixenberg@volteuropa.org&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:52:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/lid_communicatie_team_algemeen</link>
    </item>
    <item>
      <title>Vormgevers, dtp’ers en/of video-editors</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;4 uur per week (rond de verkiezingen meer)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Creatieve, zelfstandige en flexibele mensen die onderdeel willen worden van het designteam van Volt Nederland en die bedreven zijn in minstens een van de bovenstaande disciplines. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je helpt alle content die in het communicatieteam bedacht wordt ook echt te produceren &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je gaat kick-ass visuals/ filmpjes/ flyers etc. maken waar andere pol. partijen alleen maar van kunnen dromen&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je wordt een belangrijke spil in het behalen van een monsterzege tijdens de Tweede Kamerverkiezingen&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Voor meer informatie, kijk op de site of stuur gelijk een mailtje: &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:arnout.posthumus@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;arnout.posthumus@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:51:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/vormgevers_dtp_ers_en_of_video_editors</link>
    </item>
    <item>
      <title>Creatieve geesten</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;4 uur per week (rond de verkiezingen meer)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Strategische, creatieve en out-of-the-box denkende mensen die willen helpen met de conceptontwikkeling van de campagne voor de Tweede Kamerverkiezingen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je wordt een belangrijk onderdeel van het ‘in house reclamebureau’ van Volt en gaat de nieuwe positionering van Volt vertalen naar een ‘verkiezingenwinnend’ campagneconcept&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Samen met het communicatieteam en het designteam ga je deze uitrollen via de verschillende kanalen&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je bedenkt ludieke acties die zorgen voor de nodige (media)aandacht&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je zorgt dat Volt het gesprek van de dag wordt (en blijft) en met minstens 5 zetels in de Tweede Kamer komt.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ben jij de Don Draper van Volt? Meld je dan aan: &lt;a href="mailto:onno.lixenberg@volteuropa.org"&gt;onno.lixenberg@volteuropa.org&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:51:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/creatieve_geesten</link>
    </item>
    <item>
      <title>Co-Coördinator Bedrijfsvoering</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;1-4 uur&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Mensen met ervaring binnen de bedrijfsvoeringsprocessen en -teams van Volt Nederland willen professionaliseren, opzetten en aansturen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Word je warm van flowcharts en organogrammen en wil je helpen Volt organisatorisch en bedrijfsmatig naar de next level te brengen? Neem dan contact op met:&lt;/span&gt; &lt;a href="mailto:jason.halbgewachs@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;jason.halbgewachs@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/co_co_rdinator_bedrijfsvoering</link>
    </item>
    <item>
      <title>Co-Coördinator Juridisch team</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;0-4 uur&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Juristen die de pool van juridisch adviseurs bij het beantwoorden van vraagstukken willen coördineren. Hierbij gaat het om juridische vraagstukken m.b.t. alle aspecten bij Volt, zowel beleidsmatig and intern. Denk aan vraagstukken zoals de Kieswet, intellectueel eigendom, governance, privacy en EU-wetgeving.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het beantwoorden van juridische vraagstukken coördineren.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Toezien op het voldoen aan juridische eisen binnen Volt Nederland.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Op oproepbasis advies geven op het moment dat er juridisch vraagstukken opkomen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Vanuit juridisch oogpunt meedenken op beleid en de interne organisatie&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We bieden geen kantoor aan de Zuid-As, maar wel een leidinggevende functie bij de juridische afdeling van de gezelligste en enige echte grass roots partij van Nederland. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Voor meer informatie, kijk op de site of stuur gelijk een mailtje:&lt;/span&gt; &lt;a href="mailto:jason.halbgewachs@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;jason.halbgewachs@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:48:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/co_coordinator_juridisch_team</link>
    </item>
    <item>
      <title>Juridisch adviseurs</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijdsbesteding per week: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Oproepbasis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Juristen met allerlei vakgebieden die mee willen denken over alle aspecten bij Volt. Denk aan rechtsgebieden als de Kieswet, intellectueel eigendom, governance, privacy en EU-wetgeving.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Op oproepbasis advies geven op het moment dat er juridisch vraagstukken opkomen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Vanuit juridisch oogpunt meedenken op beleid en de interne organisatie&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Ben jij die slimme/gewiekste consigliere die het leuk vindt om op oproepbasis mee te denken over beleid en Volt kan behoeden van juridische misstappen&lt;/span&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;, neem dan contact op met: &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:jason.halbgewachs@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;jason.halbgewachs@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:44:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/juridisch_adviseurs</link>
    </item>
    <item>
      <title>Social media-editors voor Facebook, Instagram, Twitter, Youtube &amp; Linkedin</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;We zijn op zoek naar mensen die het social media team willen versterken. Als jonge en nieuwe politieke partij hebben we een consistente online aanwezigheid nodig. Een sterke band met onze online achterban is cruciaal voor de verdere uitbouw van de partij.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat zoeken we?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Zelfstandige, creatieve en flexibele mensen met een basiskennis van een of meerdere van de volgende kanalen: Facebook, Instagram, Twitter, Youtube en Linkedin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Voor het Instagram kanaal zou het fantastisch zijn als de persoon enige kennis van fotografie en beeldbewerking heeft, maar dit is geen vereiste.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wat ga je doen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je gaat deel uitmaken van het social media team van Volt Nederland en wordt (co)editor van een van de bovengenoemde kanalen. Je taken zijn:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Op jacht naar inhoud.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Pakkende beschrijvingen maken.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Inbox-berichten beantwoorden&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Berichten pushen en jouw pagina / account promoten.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Interactie met ons publiek.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Evenementen online aanmaken en ervoor zorgen dat ze vervolgens op de pagina / account worden promoot.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;De pagina / account actueel houden. (pagina-informatie, profielfoto, banner, etc.)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Analyseren van de resultaten&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Bezoeken van Volt-evenementen, vergaderingen, meetups voor originele inhoud.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geschatte tijd investering:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;+/- 4 - 8 uur per week&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resultaat van jou werk:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Nieuwe vrienden voor het leven (het social media team bestaat uit de crème de la crème van Volt).&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Je helpt Volt de grootste partij op social media te worden&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Jouw boodschappen worden wekelijks beloond met duizenden likes.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Klinkt goed? Ben jij de social media rockster die we zoeken?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Meld je dan aan bij &lt;/span&gt;&lt;a href="https://volteuropa.facebook.com/profile.php?id=100024790728274&amp;amp;fref=gs&amp;amp;__tn__=%2CdK-R-R&amp;amp;eid=ARAzhf-W8FWnCg2qh9YTrzQ6MvdiZrZvcHjfYbJu0f0wHKdDmKkVNT2-b9rAQiA21EkbC3T6yWQI1Uf1&amp;amp;dti=508468712982037&amp;amp;hc_location=group"&gt;&lt;strong&gt;Joost Bartels&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 15:32:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/social_media_editors_voor_facebook_instagram_twitter_youtube_linkedin</link>
    </item>
    <item>
      <title>Algemeen lid - personeelszaken</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het personeelszaken team is op zoek naar versterking. Er liggen verschillende taken die opgepakt moeten worden. Er is veel vrijheid om zelf ideeën voor te stellen en initiatief te nemen om samen Volt te professionaliseren en verbeteren.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Momenteel zijn we bezig met de volgende onderwerpen en kunnen daarbij jouw hulp gebruiken:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het optimaliseren van de Customer journey vanuit HR perspectief (wat is de ‘reis’ die de een geïnteresseerde doorloopt op onze website / aanmeldproces)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het aanbieden van trainingen: Buddy system training / Onboarding training / training voor de kandidaten&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style="font-weight: 400;"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Het bijwerken van het personeelszaken handboek en het creëren van personeelszaken FAQs&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Eerdere personeelszaken ervaring is niet nodig, wel is het belangrijk dat je sociaal, analytisch en initiatief nemend bent. Het zou fijn zijn als je ongeveer 6 uur per week beschikbaar bent.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Interesse? Stuur dan een e-mail met een korte motivatie (max 400 woorden) naar: &lt;/span&gt;&lt;a href="mailto:liping.oerlemans@volteuropa.org"&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;liping.oerlemans@volteuropa.org&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 02:20:00 +0200</pubDate>
      <author>Tom Ootes</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/algemeen_lid_personeelszaken</link>
    </item>
  </channel>
</rss>
