<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nieuws - Volt Nederland</title>
    <description>Volt Nederland - Het laatste nieuws</description>
    <link>http://www.voltnederland.org/latest_news</link>
    <item>
      <title>Partij zonder ideologie, wel met visie</title>
      <description>&lt;p class="has-drop-cap"&gt;&lt;span class="drop-cap"&gt;W&lt;/span&gt;ie zit er te wachten op wéér een nieuwe politieke partij? De verkiezingen worden, als het kabinet de regeerperiode uitzingt, in 2021 gehouden. Volt, de pan-Europese partij die tijdens de laatste Europese verkiezingen meedeed, doet dan ook een gooi naar een plek in de Tweede Kamer. Afgelopen zaterdag hield de partij een congres in de Arminiuskerk in Rotterdam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De huidige politiek maakt cynisch en je kunt dan twee dingen doen: blijven hangen in het cynisme, of deelnemen aan het politieke proces en de gang van zaken proberen te veranderen. Volt is een partij die ontstond na het Brexit-referendum en de opkomst van eurosceptische, populistische bewegingen in verschillende Europese landen. Tegen de stroom in sprak de jonge partij zich juist uit vóór de Europese Unie. De twaalf sterren van de EU staan dan ook op de vele paarse vlaggen van Volt, naast de posters met de slogan ‘Wij zijn Europa’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maar is Volt gewoon niet de zoveelste progressieve, pro-Europese partij die op de stemwijzer net zo inwisselbaar blijkt te zijn als de PvdA, D66 en GroenLinks onderling? Allerminst, zegt Nilüfer Vogels, lid van het eerste uur en ex-kandidaat op de Europese lijst voor Volt. „Een groot verschil is dat Volt visie heeft, iets dat aan veel partijen ontbeert. En het pan-Europese maakt de partij uniek. Straks ben ik in Sofia voor het Volt Europa-congres, eerder was ik in Rome. Het maakt je bewust dat je een Europeaan bent, en dat je ook Europees moet denken.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volgens haar zijn de grote vraagstukken van vandaag, zoals veiligheid, migratie en klimaat, alleen op Europees niveau op te lossen. Neem geopolitiek. „Hoe kunnen we het zover hebben laten komen dat Griekenland haar havens noodgedwongen aan de Chinezen heeft moeten verkopen? We hebben daarmee aan onze zuidgrenzen de rode loper uitgerold voor een vreemde mogendheid.” Dat zal verstrekkende gevolgen hebben voor onze veiligheid hier, denkt Vogels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inhoudelijk kenmerkt Volt zich door pragmatisch en praktisch na te denken over de kwesties die spelen. De partij heeft daarom geen ideologie, maar probeert aan de hand van gezamenlijke waarden aan oplossingen te werken. Maar hoe verbind je kiezers aan zo’n abstract programma?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Verkiezingsprogramma’s worden doorgaans bepaald aan de hand van actuele sentimenten”, stelt Vogels. „Maar dat is hoe kledingwinkels werken, wanneer de ene kleur populairder wordt dan de andere. We richten ons op mensen die kritisch en redelijk zijn, mensen die voorbij hun eigen gelijk en belang durven te kijken.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt haalde in Nederland zo’n 100.000 stemmen op bij de Europese verkiezingen. Dat zou bij een landelijke verkiezing minstens een zetel opleveren. „De doelstelling is tussen de twee en vijf. Maar één zetel is ook al winst. En een begin.”&lt;/p&gt;
&lt;div class="info"&gt;
&lt;strong&gt;Lotfi El Hamidi &lt;/strong&gt;(&lt;a href="mailto:L.elHamidi@nrc.nl"&gt;L.elHamidi@nrc.nl&lt;/a&gt; &lt;a href="https://twitter.com/search?q=%40Lotfi_Hamid&amp;amp;src=typd"&gt;@Lotfi_Hamid&lt;/a&gt;) schrijft op deze plek een wisselcolumn met Tom-Jan Meeus.&lt;/div&gt;
&lt;div class="info"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="info"&gt;Bron: &lt;a rel="noopener" href="https://www.nrc.nl/nieuws/2019/09/02/partij-zonder-ideologie-wel-met-visie-a3971876" target="_blank"&gt;https://www.nrc.nl/nieuws/2019/09/02/partij-zonder-ideologie-wel-met-visie-a3971876 &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 11:08:36 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/partij_zonder_ideologie_wel_met_visie</link>
    </item>
    <item>
      <title>Kernenergie: wapen tegen klimaatverandering?</title>
      <description>&lt;h3&gt;Nederland staat aan het begin van de energietransitie. Zonne- en windenergie worden gezien als de energiebronnen van de toekomst. Er wordt ook hoopvol gekeken naar waterstofgas als een duurzaam alternatief voor aardgas en kool. Eén CO2-vrije energiebron lijkt zijn rentree te maken in het publieke debat: kernenergie.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/12512/attachments/original/1567415568/Kernenergie.jpg?1567415568" alt="" width="100%"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Maatschappelijke vraagstukken&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Elke eerste donderdag van de maand organiseert de jonge Europese beweging Volt de Volt Discussion Series. In deze discussiereeks stelt de beweging maatschappelijke vraagstukken aan de kaak.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Taboe op kernenergie doorbroken&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Op &lt;a rel="noopener noreferrer" href="https://www.facebook.com/events/2341970239226301/" target="_blank"&gt;donderdag 5 september&lt;/a&gt; wordt in het Goethe Instituut in Amsterdam vanaf 20:00 het taboe op kernenergie doorbroken. Dr. Ruud van den Brink (ECN-TNO), Axel Kerkhof (Middlesex University) en Jan Haverkamp (Greenpeace) gaan de discussie met elkaar aan: moet nucleaire energie grootschalig worden ingezet op weg naar een duurzame toekomst?&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;De beweging Volt&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Volt is in 2017 opgericht als een antwoord op het toenemende populisme en de ontwikkelingen rond Brexit en heeft als doel een sterk en toekomstgericht Europa met meer inspraak voor de burger.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Voorbereidingen verkiezingen 2021&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tijdens de Europese verkiezingen deed Volt mee met één Europees verkiezingsprogramma in 8 landen; Nederland, België, Bulgarije, Duitsland, Luxemburg, Spanje, Zweden en het Verenigd Koninkrijk. In Nederland is de Europese beweging zich aan het voorbereiden op de verkiezingen voor de Tweede Kamer in 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bron: &lt;a rel="noopener" href="https://vrijetijdamsterdam.nl/lifestyle/kernenergie-het-wapen-tegen-klimaatverandering/" target="_blank"&gt;https://vrijetijdamsterdam.nl/lifestyle/kernenergie-het-wapen-tegen-klimaatverandering/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 11:14:00 +0200</pubDate>
      <author>Jason Halbgewachs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/kernenergie_wapen_tegen_klimaatverandering</link>
    </item>
    <item>
      <title>Pan-European party Volt wins first seat in EU Parliament</title>
      <description>&lt;div class="field field-name-field-summary field-type-viewfield field-label-hidden"&gt;
&lt;div class="field-items"&gt;
&lt;div class="field-item even"&gt;
&lt;div class="view view-node-summary view-id-node_summary view-display-id-default view-dom-id-5f18304b8b2fdcfa65421a3b9ed3130f"&gt;
&lt;div class="view-content"&gt;
&lt;div class="views-row views-row-1 views-row-odd views-row-first views-row-last show-always"&gt;
&lt;div class="views-field views-field-body"&gt;
&lt;div class="field-content"&gt;
&lt;p&gt;Formed in 2017, its German co-founder Damian Boeselager will represent the party in parliament&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="field field-name-field-image field-type-image field-label-hidden"&gt;
&lt;div class="field-items"&gt;
&lt;div class="field-item even"&gt;&lt;img class="image-dimensions-landscape" title="VOLT party" src="https://www.theparliamentmagazine.eu/sites/www.theparliamentmagazine.eu/files/styles/original_-_local_copy/entityshare/30850%3Fitok%3DrYf_NJu8" alt="VoltVOLT party" width="100%"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden"&gt;
&lt;div class="field-items"&gt;
&lt;div class="field-item even"&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Photo Credit: Volt Party&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;New European party Volt is celebrating after winning its first seat in the European elections, which it described as a “huge victory.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Its German co-founder, Damian Boeselager, will represent the party in parliament.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The party polled highest in Germany with 248,824 votes, by far its best showing in the eight EU countries it contested the elections.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;RELATED CONTENT&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/horse-trading-eus-top-jobs-begins-0"&gt;&lt;span&gt;Parliament's mainstream political groups have closed ranks to stick by the so-called spitzenkandidaten process for appointing the next European Commission president.&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/surfing-green-wave-europe-new-kingmakers"&gt;&lt;span&gt;Surfing the Green Wave in Europe: The new kingmakers&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/%E2%80%98green-wave%E2%80%99-dominates-groups%E2%80%99-reactions-preliminary-eu-election-results"&gt;&lt;span&gt;‘Green Wave’ dominates groups’ reactions to preliminary EU election results&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/epp-remains-top-new-parliament-seat-projection-despite-losses"&gt;&lt;span&gt;EPP remains on top in new Parliament seat projection despite losses&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/voter-turnout-eu-elections-nine-cent-previous-vote"&gt;&lt;span&gt;Voter turnout in EU elections up nine per cent on previous vote&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/liberals-and-greens-set-extract-concessions-eu-parliament%E2%80%99s-centrist-parties"&gt;&lt;span&gt;Liberals and Greens set to extract concessions from EU Parliament’s centrist parties&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Volt, formed just two years ago after the EU Referendum in the UK, also polled 105,923 votes, 1.9 per cent of the vote, in the Netherlands, 41,959 in Sweden (1.1percent) and 32,291 votes in Spain (0.14percent).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The party, which describes itself as a grassroots movement rather than a political party, also contested the EU wide poll in Luxembourg, Belgium, Bulgaria and the UK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It claimed to be the “first party to participate in the same programme in several EU Member States.”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"With this seat, Volt is committed to all Europeans. This is an important first step to reform the EU so that it is there for all residents" &lt;strong&gt;Damian Boeselager, Volt MEP&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;On Wednesday, Boeselager told this website, "With this seat, Volt is committed to all Europeans. This is an important first step to reform the EU so that it is there for all residents."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Further comment came from Christophe Calis, leader of Volt in Belgium, who said, “We see this as a huge milestone for European democracy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt supporters from different countries will now see that they will get a voice in the European Parliament. This is a huge milestone for European democracy.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the coming weeks, the party says it will decide which grouping to join in parliament. It fielded 146 candidates and is active in all member states as well as Albania and Switzerland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It says it is the first “citizen-led and pan-European political party, as an alternative to traditional and nationalist forces.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since 2017, the movement has grown to approximately 10,000 active members across Europe, and 30,000 supporters.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“There has been no continent-wide shift to far-right or anti-European parties, but the electorate is crying out for change” &lt;strong&gt;Mark Leonard, European Council on Foreign Relations&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Meanwhile, more reaction has come in to the outcome of the elections, which are widely seen as a major victory for the Greens and Liberals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Both won substantially more seats than in 2014, although there were also some modest gains for populist parties in the UK, France, Italy and Poland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian Feustel, senior policy adviser at the Brussels-based BusinessEurope, said, “There has been a lot of talk about the rise of populists and right-wing parties.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yes, they have been strengthened, but the landslide EU victory, predicted by some, has not happened. Their influence on EU policies will be contained if pro-European forces work together.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More comment came from Mark Leonard, director of the European Council on Foreign Relations, who said, “Contrary to predictions, there has been no continent-wide shift to far-right or anti-European parties, but the electorate is crying out for change.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elsewhere, Janis Emmanouilidis, director of studies at the European Policy Centre, a leading think tank, commented, “The two big parties suffered big losses on Sunday so there will now have to be lots of compromises on all sides.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/pan-european-party-volt-wins-first-seat-eu-parliament"&gt;https://www.theparliamentmagazine.eu/articles/news/pan-european-party-volt-wins-first-seat-eu-parliament&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 15:42:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/pan_european_party_volt_wins_first_seat_in_eu_parliament</link>
    </item>
    <item>
      <title>Zetel voor Volt!</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Persbericht&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eerste zetel voor Europese partij Volt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Nieuwkomer verovert zetel bij eerste deelname Europese Parlementsverkiezingen&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berlijn, 27 mei - De Europese partij Volt heeft bij de verkiezingen voor het Europees Parlement zijn eerste zetel gehaald. De Duitse mede-oprichter van Volt, Damian Boeselager, zal vanaf juli alle afdelingen van Volt vertegenwoordigen in het Europees parlement. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Volt voerde de afgelopen maanden campagne in acht landen om zo als pan-Europese politieke partij zetels te bemachtigen in Brussel. Door als eerste partij met hetzelfde programma mee te doen in meerdere Europese lidstaten wil de partij, die slechts twee jaar geleden is opgericht, stappen zetten naar een echte Europese politieke ruimte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Boeselager: "Met deze zetel zet Volt zich in voor alle Europeanen. Dit is daarmee een belangrijke eerste stap om de EU te hervormen, zodat mensen meer inspraak hebben en we samen de grote uitdagingen van deze tijd aan kunnen pakken."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Volt deed mee aan de Europese verkiezingen in België, Bulgarije, Duitsland, Luxemburg, Nederland, Spanje, Zweden en het Verenigd Koninkrijk. In Nederland kwam Volt dichtbij een zetel met 1.9 procent van de stemmen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Reinier van Lanschot, lijsttrekker van Volt in Nederland: “Wij zien dit als een enorme mijlpaal voor de Europese democratie. Volt aanhangers uit verschillende landen zien hoe dan ook dat het programma waar zij achter staan, een stem krijgt in het Europees Parlement. Ook als Volt geen zetel heeft behaald in jouw land, is het programma terug te zien door de zetel uit Duitsland.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;De komende tijd besluit de partij bij welke Europese fractie zij aansluit. Verder staat in heel Europa het oprichten van nieuwe lokale teams hoog op de agenda en in Nederland beginnen de voorbereidingen voor de Tweede Kamerverkiezingen van 2021.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noot voor de redactie:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;Neem voor meer informatie contact op met Jasper Munnichs via 06-48254393 of jasper.munnichs@volteuropa.org.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 14:56:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/zetel_voor_volt</link>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuwe pan-Europese partij Volt heeft een zetel behaald</title>
      <description>&lt;p class="artstyle__intro"&gt;&lt;strong&gt;De pan-Europese partij Volt heeft bij de verkiezingen voor het Europees Parlement een zetel gehaald. De in 2017 opgerichte partij had gehoopt op 25 afgevaardigden uit de acht lidstaten waarin campagne werd gevoerd voor een ‘echte Europese politieke ruimte’.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure class="artstyle__figure"&gt;&lt;img class="artstyle__image" src="https://images3.persgroep.net/rcs/O10dooaqDq6hIgimW0zXc4f8RaQ/diocontent/148754399/_fitwidth/763?appId=93a17a8fd81db0de025c8abd1cca1279&amp;amp;quality=0.8" alt=""&gt;
&lt;figcaption class="artstyle__figcaption"&gt;&lt;cite class="artstyle__figcaption__caption"&gt;Supporters van Volt in Frankfurt.&lt;/cite&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="artstyle__figcaption__credit"&gt;Beeld Getty Images&lt;br&gt;Bron: &lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/nieuwe-pan-europese-partij-volt-heeft-een-zetel-behaald~b61fd2fb/"&gt;Volkskrant&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De Duitse medeoprichter Damian Boeselager (31) vertegenwoordigt vanaf juli alle Volt-afdelingen in het Europees Parlement, meldt de partij. Volgens Boeselager ‘een belangrijke eerste stap om de EU te hervormen, zodat mensen meer inspraak hebben en we samen de grote uitdagingen van deze tijd aan kunnen pakken’.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;Volt deed mee in Nederland, België, Bulgarije, Duitsland, Luxemburg, Spanje, Zweden en het Verenigd Koninkrijk. In Nederland haalde de partij met ongeveer 2 procent te weinig stemmen voor een zetel.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;Lijsttrekker Reinier van Lanschot ziet de uitslag als een enorme mijlpaal voor de Europese democratie. Van Lanschot: ‘Ook als Volt geen zetel heeft behaald in jouw land, is het programma terug te zien door de zetel uit Duitsland’.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De partij heeft nog niet besloten bij welke Europese fractie zij zich aansluit.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/nieuwe-pan-europese-partij-volt-heeft-een-zetel-behaald~b61fd2fb/"&gt;https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/nieuwe-pan-europese-partij-volt-heeft-een-zetel-behaald~b61fd2fb/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 13:55:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/nieuwe_pan_europese_partij_volt_heeft_een_zetel_behaald</link>
    </item>
    <item>
      <title>Documentaire: Geboren en getogen in Europa</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;iframe class="embedly-embed" src="//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FDtqnKSLOuu4%3Fwmode%3Dtransparent%26feature%3Doembed&amp;amp;wmode=transparent&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DDtqnKSLOuu4&amp;amp;image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FDtqnKSLOuu4%2Fhqdefault.jpg&amp;amp;key=e23856ccc1f011e0b5e44040d3dc5c07&amp;amp;type=text%2Fhtml&amp;amp;schema=youtube" width="600" height="338" scrolling="no" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen="true"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;In ‘Geboren en Getogen in Europa’ onderzoekt Wijnand Slurink drie verschillende visies van jongvolwassen Nederlanders over de Europese Unie. De pro-Europese visie van de lijstrekker van VOLT, Reinier van Lanschot. Daartegenover staat de mening van Patrick Vermeulen, hij pleit voor een Nexit. De laatste verhaallijn is de kritische kijk op de Europese Unie van Sebastiaan Wolswinkel, de kersverse voorzitter van de Partij voor de Dieren. De film is gemaakt in aanloop naar de Europese Parlementaire verkiezingen van 23 mei 2019. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sebastiaan Wolswinkel, Reinier van Lanschot &amp;amp; Patrick Vermeulen&lt;br&gt;&lt;/span&gt;De kiesvrouwen: Sara De Mouncie, Jesler Bos, Mies Bos &amp;amp; Pien Offerhaus&lt;br&gt;&lt;span&gt;Overige interviews: Bibi Wielinga, Liping Oerlemans, Emma Carpay &amp;amp; Juliet Broersen &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Productie, regie &amp;amp; montage - Wijnand Slurink &lt;br&gt;Camera - Niels Ursem &lt;br&gt;Sounddesign - Max Oostveen &lt;br&gt;Kleurcorrectie - Goos van den Berg &lt;br&gt;Vormgeving - Jikke Lesterhuis &lt;br&gt;Advies - Jan Ketelaars &amp;amp; Amy Janna &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Met dank aan: Annemarie Wagemakers, Arnold van Bruggen, Alex Uiterwijk, BudgetCam, Christiaan Kanis, Ilca Italianer, Jaap Slurink, Jasper Jan de Konink, Jasper Munnichs, Jason Halbgewachs, Jelle Wassenaar, Julia Veldman, Laurens Dassen, Lukas Waardenburg, Liza Hoefnagels, Pakhuis de Zwijger, Partij voor de Dieren, PINK!, Marie-Anne Faustinelli, Sacha ten Hove, Tijmen van Vlier, Thomas Roebers, Tiva Pam, Tom Heimweg, Volt Nederland &amp;amp; Yvote Wijnand Slurink © 2019&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bron: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?feature=youtu.be&amp;amp;v=DtqnKSLOuu4&amp;amp;app=desktop"&gt;https://www.youtube.com/watch?feature=youtu.be&amp;amp;v=DtqnKSLOuu4&amp;amp;app=desktop&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 10:23:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/documentaire_geboren_en_getogen_in_europa</link>
    </item>
    <item>
      <title>'Tide is turning' says pro-EU party amid crisis of trust</title>
      <description>&lt;div class="intro"&gt;
&lt;p&gt;New allegations about the misuse of EU funds by a former French&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.huffingtonpost.fr/entry/modem-de-nouveaux-details-genants-sur-le-role-dune-ex-collaboratrice_fr_5cdc57fee4b09d94af546d18" target="_blank"&gt;government minister&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;threaten to rattle confidence in the European Union less than a week before parliamentary elections. But "Volt Europa," a pro-EU group, wants to breathe new life into the European project.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;In an interview on Wednesday to the weekly&lt;a rel="noopener" href="http://www.nouvelobs.com/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;L'Obs&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;paper,&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;the former parliamentary assistant of Marielle de Sarnez, revealed how she had been hired as a "governess" to the secretary general of the European Democratic Party, all on taxpayer's money.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Sarnez, who briefly served as Emmanuel Macron's European Affairs minister before being&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/marielle_de_sarnez_quitte_le_gouvernement_le_jour_ou_elle_a_agace_emmanuel_macron_397254" target="_blank"&gt;swept away&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;by the scandal, is alleged to have misused EU funds, notably to pay for her assistant to supervise the construction of a property in Greece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I fully understand that people are disgusted by this because it is absolutely a disgrace that you just violate laws or the rules that we have together," comments Nilufer Vogels, number two of pro-EU group&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.volteuropa.org/" target="_blank"&gt;Volt Europa&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;in the Netherlands.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pan-European progressive movement present in all 28-member states, Volt Europa wants to restore "trust" in the European Union and drive back populist pressures that have surged since Brexit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winds of change&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The tide of populist rhetoric has turned," Vogels told RFI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A lot of people are aware that they were influenced by the schizophrenic rhetoric of a lot of political parties, who sold them lies like 'take back control,'" she said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now pro-EU parties are trying to claw back lost territory from Eurosceptics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They have been emboldened by the recent victory of Liberal lawyer &lt;a rel="noopener" href="http://www.dw.com/en/slovakia-liberal-lawyer-zuzana-caputova-wins-election/a-48131765" target="_blank"&gt;Zuzana Caputova&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;in Slovakia's presidential runoff, and the&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.euractiv.com/section/politics/news/pro-eu-parties-join-forces-in-poland-to-face-off-conservatives/" target="_blank"&gt;coalition&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;of Poland's centre-right Civic Platform (European People’s Party) with other opposition parties to challenge the ruling ultra-conservative Law and Justice party (PiS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I do think there is a new wind coming into Europe and that we are among those people who wanted that wind to happen," continues 41-year-old Vogels who's lived in Amsterdam since 2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Born out of the&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.cnbc.com/2016/06/25/brexit-makes-eus-dissolution-practically-inevitable-george-soros.html" target="_blank"&gt;disillusion&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;of Brexit, Volt Europa has made social economic justice a cornerstone of its campaign in eight EU countries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domestic turmoil overshadows ballot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Too many people are not profiting from the welfare in Europe, so we should distribute that wealth in a much more honest way so more people can profit from it," adds Vogels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerns about standards of living have been brought to the forefront in France through the&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://en.rfi.fr/europe/20190511-yellow-vest-protesters-look-revitalise-movement" target="_blank"&gt;Yellow Vest protests&lt;/a&gt;, which threaten to turn the parliamentary elections into a&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.atlanticcouncil.org/blogs/new-atlanticist/eu-parliamentary-elections-what-to-expect-in-france" target="_blank"&gt;referendum&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;on Macron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The centrist leader faces the&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.ft.com/content/55ab54ce-74bd-11e9-bbad-7c18c0ea0201" target="_blank"&gt;risk&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;of losing to Marine Le Pen’s&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://rassemblementnational.fr/" target="_blank"&gt;Rassemblement National&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;(RN) according to recent polls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I think that Macron was definitely onto something, but he only focused on the system and not on the people itself," reckons Vogels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://www.ft.com/content/55ab54ce-74bd-11e9-bbad-7c18c0ea0201" target="_blank"&gt;A win&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;for the RN would bolster Europe’s nationalists and populists and deal a further blow to Macron’s ambitions to upend the EU’s entrenched political order.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Most people don't care about fixing the system, they only care if the system is there to give them a good job, pay the bills, provide healthcare and a good education," continues Vogels. The problem, she says, is that "we have created a system where the government doesn’t take care of those things".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rebuilding trust&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That has led citizens to lose faith in their governments, and the European Union with its faltering economic model, has not been spared either.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surveys indicate that abstention could reach&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="http://actu.fr/normandie/rouen_76540/en-seine-maritime-mouvement-europeen-espere-pouvoir-attiser-flamme-les-elections_23660851.html" target="_blank"&gt;70 percent&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;among the youth alone in next week's elections, thereby putting pressure on pro-EU parties to convince citizens that their vote is worthwhile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The latest allegations about the misuse of EU funds to pay parliamentary assistants is unlikely to help in this endeavour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"We see the same flaws in the system, we see for example that the roof is leaking and that we need a new bathroom or kitchen," admits Vogels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"But it doesn’t mean that we want to break down the house. That’s the difference between us and the Front National or other right-wing, extreme populist parties."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For now, the house is still standing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fear of EU decline&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The EU has brought us so much prosperity and also peace, we’ve never lived in all of Europe in such a peaceful period together," insists the pro-EU candidate, adding that the bloc's single market is now being copied by South America, Africa and even Southeast Asia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In contrast, populist parties "just want to throw a bomb at the house and make it disappear". That would lead to the EU's decline, surmises Vogels. "The 28-member states would be shattered and we will just become prey to Russia, China or the US."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No one state is strong enough. "Not even Germany or France," stresses Vogels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="http://en.rfi.fr/europe/20190516-tide-has-turned-says-pro-eu-party-amid-crisis-trust-european-election-parliamentary-polls-union"&gt;http://en.rfi.fr/europe/20190516-tide-has-turned-says-pro-eu-party-amid-crisis-trust-european-election-parliamentary-polls-union&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 03:37:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/_tide_is_turning_says_pro_eu_party_amid_crisis_of_trust</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt wil de eerste pan-Europese partij in het parlement worden</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/11417/attachments/original/1558517200/redpers.jpg?1558517200" alt="" width="411" height="274"&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minder dan een op de vijf Nederlandse jongeren bracht een stem uit voor de Europese Parlementsverkiezingen vijf jaar geleden. Dit jaar kan de ‘Erasmusgeneratie’ zich, ook in Nederland, verenigen in een nieuwe pan-Europese partij. Kan Volt de groep jongeren aanspreken die voorheen niet naar de stembus te branden was?&lt;/strong&gt;&lt;span id="more-15887"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoe kijk je aan tegen immigratie?” luidt de vraag in de pubquiz. Optie 1: een bedreiging. Optie 2: een kans. Optie 3: het moet gereguleerd worden. Een meerderheid kiest het laatste antwoord, niemand het eerste. Het typeert de aanhangers van Volt, een nieuwe Europese partij en een beweging voor een sterker Europa. Ze zijn optimistisch: immigratie zien ze eerder als een kans dan een bedreiging. Tegelijkertijd willen ze pragmatisch en realistisch blijven: ze erkennen de noodzaak tot sterke Europese regelgeving.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lees het hele artikel hier: &lt;a href="https://www.redpers.nl/2019/05/19/volt-wil-de-eerste-pan-europese-partij-in-het-parlement-worden/"&gt;https://www.redpers.nl/2019/05/19/volt-wil-de-eerste-pan-europese-partij-in-het-parlement-worden/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 03:34:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/volt_wil_de_eerste_pan_europese_partij_in_het_parlement_worden</link>
    </item>
    <item>
      <title>Bibi Wielinga (17) wil in het Europees Parlement</title>
      <description>&lt;h2 class="gn4-crosshead"&gt;Volt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Volt is de eerste en de enige echt Europese partij. Ik sta op plek vier bij de Europese verkiezingen. De kans dat ik in het Europees Parlement kom is niet groot, maar ik leer al heel veel van de campagne. Ik zat altijd in het debatwereldje. Debatteren is een wedstrijd: je staat tegenover een tegenstander, je probeert elkaar onderuit te halen over onderwerpen als het oplossen van de honger in de wereld. In de politiek moet je dat naar de realiteit tillen.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Naam&lt;/strong&gt;: Bibi Wielinga (17), Amsterdam&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zit in&lt;/strong&gt;: 5 gymnasium&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Woont met&lt;/strong&gt;: ouders, broer (19), broertje (15)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vader&lt;/strong&gt;: KNO-arts&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moeder&lt;/strong&gt;: Life coach&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="gn4-crosshead"&gt;De generatie die het mee gaat maken&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Op straat heb ik oog in oog gestaan met zóveel jongeren die volgende week niet naar de stembus gaan. Ze weten niet dat er verkiezingen aan komen of ze hebben geen zin, ze zijn tevreden met hun huidige situatie. Dan denk ik: waar is het in ons leerproces misgegaan dat wij niet weten dat stemmen de enige manier is om de huidige situatie te behouden? We hebben nog maar twaalf jaar voor de veranderingen die nodig zijn voor het klimaat. Wij zijn de generatie die het allemaal mee gaat maken. En we gaan massáál niet naar de stembus! Dat is angstaanjagend.”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Black Panthers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Op mijn dertiende zag ik de documentaire&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;em&gt;The Black Panthers: Vanguard of the Revolution&lt;/em&gt;. Die heeft mij de ogen geopend voor onrecht. Ik ben opgegroeid in de grachtengordel, dan krijg je niet veel onrecht te zien. Racisme is het grootste onrecht van de wereld omdat je er niets aan kunt doen van welk ras je bent.”&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="gn4-crosshead"&gt;Bij de marine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Ik wil misschien de marine in. Van jongs af aan heb ik geleerd dat ik moet staan voor waar ik in geloof. Vechten is het ultieme staan. Zeker als ik later weer de politiek in zou gaan, wil ik weten wat voor effecten mijn besluiten hebben. Diplomatie lijkt me ook leuk. Politieke systemen uit verschillende landen observeren, kijken hoe je daar als buitenstaander invloed op kunt hebben. Ik denk dat diplomatie en marine dichter bij elkáár liggen dan bij politiek. Bij allebei krijg je opdrachten die je moet uitvoeren en waar je geen kritiek op mag hebben. Daar moet ik nog wel even over nadenken. Ik geef graag mijn mening. Als ik iets moet doen waar ik het niet mee eens ben, zit ik in mijn hel-situatie.&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="gn4-crosshead"&gt;Omgeslagen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Opgroeien met twee broers heeft me competitief gemaakt. ‘Kracht’ speelde een grote rol. Ik heb gekickbokst en één jaar aan wedstrijdroeien gedaan. Daar moest ik mee ophouden omdat ik het mentaal niet meer aankon. Mijn balans in de boot was niet goed. Toen ik twee keer was omgeslagen kón ik niet meer in de boot zitten, ik was doodsbang. Ik vond het erg gênant toen, maar het roeien was een goede ervaring. Ik heb geleerd hard te werken. En: dat je keuzes moet maken tussen wat je energie geeft en wat je energie kost.”&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="gn4-blockhead"&gt;&lt;strong&gt;DIT ZEGT HAAR MOEDER&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Bibi ging al vroeg mee naar het IDFA. Dat heeft iets met haar gedaan – door documentaires word je op een andere manier geraakt dan op school via boeken. Maar uiteindelijk zit het er gewoon in. Mijn vader van bijna tachtig is ook nog steeds bezig de wereld te verbeteren.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2019/05/17/bibi-wielinga-17-wil-in-het-europees-parlement-a3960644"&gt;https://www.nrc.nl/nieuws/2019/05/17/bibi-wielinga-17-wil-in-het-europees-parlement-a3960644&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 03:33:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/bibi_wielinga_17_wil_in_het_europees_parlement</link>
    </item>
    <item>
      <title>De pro-Europese partij Volt op verkiezingscampagne bij de Beurs van Berlage.</title>
      <description>&lt;p class="artstyle__intro artstyle__intro--center"&gt;De nieuwe, zeer pro-Europese partij  Volt haalt op het Beursplein in Amsterdam alles uit de kast, maar de verkiezingsboodschap wil nog niet echt overkomen. De lijsttrekker maakt zich niet druk. ‘Het gaat lukken. Geen enkele twijfel.’&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text artstyle__text--drop-cap"&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;em&gt;Are you ready for thé European fight of the 21st century???&lt;/em&gt;&lt;span&gt;’ Terwijl hij naar de prominente boksring achter zich wijst, laat de presentator zijn stem opzwepend over het Amsterdamse Beursplein klinken. Een groep Britse toeristen blijft nieuwsgierig aan de rand van het plein staan. Wachtend op een goed gevecht.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De eerste ronde: meer of minder EU? ‘&lt;em&gt;Are you ready to rumble???&lt;/em&gt;’&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;Geert Ritsema – nummer 3 op de lijst van de SP voor de Europese verkiezingen – pakt de microfoon. ‘Ik boks voor de punten, niet voor de knock-out’, richt hij zich vriendelijk tot zijn tegenstander: Reinier van Lanschot, lijsttrekker van de jonge Europese partij Volt. De bokshandschoenen zijn inmiddels uit. Het debat begint.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De Britse toeristen druipen af, richting de wallen. Het plein is nagenoeg leeg.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De vrijwilligers van Volt gaan onverdroten voort met hun poging om, op een van de laatste campagnedagen voor de Europese verkiezingen, voorbijgangers bij het als bokswedstrijd vermomde debat te betrekken.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De jonge partij doet voor het eerst mee aan de verkiezingen. Opgericht door drie twintigers in verschillende Europese landen, maakt de Nederlandse tak van Volt deel uit van een Europese beweging. In zeven landen doen ze mee aan de komende verkiezingen. Met pro-Europese standpunten hopen ze vooral de jonge progressieve kiezer aan zich te binden.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;Waar de partij voor staat? ‘Een democratischer Europese Unie, waar we de echte grote problemen van vandaag gezamenlijk kunnen oplossen’, zegt Van Lanschot. Het vetorecht waarmee lidstaten Europese wetten kunnen wegstemmen moet verdwijnen. ‘Als je wilt samenwerken moet je het eigen belang soms opzij zetten.’&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;De SP’er Ritsema – rode SP-sjaal om, een kleine tomaat opgespeld – zorgt voor een eurosceptischer geluid op het plein. ‘Er zijn raakvlakken. Ook wij willen meer samenwerking, maar juist niet nog meer EU.’&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;Volt nodigde hem uit voor dit debat. Ritsema: ‘Dat doen we graag. We proberen overal aanwezig te zijn.’ Zijn enthousiasme vindt nog geen gehoor op straat. Voorbijgangers werpen een korte blik op de boksring, en lopen dan snel door. De Bijenkorf in.&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;‘Niemand loopt warm voor de Europese Unie’, zegt Volt-lijsttrekker Van Lanschot na de eerste ronde . ‘Maar over de onderwerpen die in Brussel worden besproken heeft iedereen een mening klaar.’&lt;/p&gt;
&lt;p class="artstyle__text"&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/pro-europese-partij-volt-trekt-voor-de-verkiezingscampagne-alles-uit-de-kast-maar-er-is-weinig-belangstelling~b5571c2f/?referer=https%3A%2F%2Fwww.google.nl%2F"&gt;Volkskrant&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 03:30:00 +0200</pubDate>
      <author>Sebastiaan Apon</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/de_pro_europese_partij_volt_op_verkiezingscampagne_bij_de_beurs_van_berlage</link>
    </item>
    <item>
      <title>Kempisch geluid vóór Europa: Van Knegsel naar het Europarlement</title>
      <description>&lt;figure class="article__figure"&gt;&lt;a class="slideshow-trigger" href="https://www.ed.nl/kempen/kempisch-geluid-voor-europa-van-knegsel-naar-het-europarlement~a1e0908c/147456955/"&gt;&lt;img class="article__image" src="https://images0.persgroep.net/rcs/4PLfUFqGd_d5DF6ExFYbu-tt1X0/diocontent/147456955/_fitwidth/694/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&amp;amp;quality=0.9" alt="Laurens Dassen in Knegsel, voorzitter politieke partij Volt"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;div class="slideshow-trigger__wrapper"&gt;
&lt;div class="ligthbox-trigger__content"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="photo__logo--paying"&gt;
&lt;div class="premium__text"&gt;Laurens Dassen in Knegsel, voorzitter politieke partij Volt&lt;span class="figcaption__credit"&gt; © Fotopersburo van de Meulenhof bv&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;figcaption class="figcaption"&gt;&lt;span class="figcaption__credit"&gt;Bron: Eindhovens Dagblad&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;div class="article__wrapper"&gt;
&lt;p class="article__intro"&gt;&lt;strong&gt;KNEGSEL - Dwars tegen de toenemende euroscepsis, breekt Knegselnaar Laurens Dassen een lans voor een krachtig(er) Europa.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;div id="fjs-paywall-intro" class="article__component"&gt;&lt;strong&gt;Zijn naam zal bij menig Kempenaar vaag een belletje doen rinkelen. In een vorig leven was de voorzitter van Volt Nederland een succesvolle goalgetter in het eerste van Knegselse Boys. In die rol wist hij regelmatig deze krant te halen.&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__body fjs-load-remaining-content"&gt;
&lt;div id="remaining-paid-content"&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Vertrouwd&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;De laatste maanden is hij wederom vaak in het nieuws, ditmaal als politicus die pleit voor een sterker verbond van Europese landen. Dassen (33) staat tevens als derde op de Nederlandse Volt-lijst voor de Europese verkiezingen van volgende week donderdag. Hij is voor een dagje terug in zijn voormalige thuisdorp, in Dinee Café de Kempen, in hartje Knegsel. Wat hij ziet als hij naar buiten kijkt oogt vertrouwd. ,,Ik had hier een fantastische jeugd, voelde me heel erg onderdeel van deze gemeenschap."&lt;/p&gt;
&lt;div class="teads-inread sm-screen"&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class="teads-ui-components-credits"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Europese federale staat&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Midden in Knegsel prijkt een unieke (lokale) versie van de verkiezingsposter van Volt, dankzij Dassen. Die heeft hij zelf maar even opgehangen. 'Van Knegsel naar het Europarlement' staat er op. Het is precies de weg die hij wil bewandelen. Als hij praat, klinkt hij al als een volleerd politicus. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Toch werd pas vorig jaar het politieke vuur in hem ontstoken, vertelt hij. Toen het sinds lange tijd - door alle eurosceptische geluiden heen - weer eens op een positieve manier over Europa ging. In een artikel van het NRC over Volt. Deze partij streeft naar een sterke Europese federale staat, met een door het Europese parlement gekozen premier en een direct door het volk gekozen (ceremoniële) president. ,,Ik kreeg veel energie door hun geluid."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Euroscepsis&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Volt doet komende week in 8 van de 25 landen mee. Met hun pro-Europese geluid roeien de Volters recht in tegen de eurosceptische stroming die de laatste jaren flink aan terrein wint. Het is niet erg sexy meer om voor je liefde voor Europa uit te komen. ,,Er is heel veel aandacht voor de eurosceptici. Vergeten wordt vaak dat de meerderheid in Nederland Europa wél ziet zitten. Wij durven pal voor deze boodschap te gaan staan."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Geïnspireerd&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Na de middelbare school verliet Dassen Knegsel om Bedrijfskunde te gaan studeren in Nijmegen. Voor een baan als web-en appdesigner bij ABN-Amro verhuisde hij naar Amsterdam, waar hij nog steeds woont.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;In de politieke koers van Volt vond hij een nieuwe uitdaging. Dassen raakte zo geïnspireerd dat hij besloot zijn baan op te geven om zich fulltime aan de partij te wijden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Nationalisme&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Lang voor die tijd hielden Europese vraagstukken hem al bezig. Hij dacht na over grote uitdagingen als de vluchtelingencrisis of de klimaatkwestie, en hoe Europa zich daar tot op heden geen raad mee wist.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Het zijn onder meer deze problemen die maken dat steeds meer Europeanen hun toevlucht zoeken bij een hernieuwd nationalisme. Maar voor Dassen is het altijd klip en klaar geweest dat het antwoord juist ligt in een nóg sterkere bundeling van Europese krachten. ,,Dit zijn bij uitstek grensoverschrijdende problemen die om een grensoverschrijdende aanpak vragen."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Europa centraal&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Lid worden van D66 - de meest pro-Europese partij in Nederland - voelde daarom voor Dassen als een logische eerste stap in de politiek. ,,Maar ik voelde daar niet de juiste energie." Opvallend genoeg hebben D66 en Volt veel standpunten gemeen, als het gaat om Europa. Beide partijen zijn bijvoorbeeld voorstander van een Europees leger en een gezamenlijk asielbeleid. Waarom dan uiteindelijk toch de keuze voor Volt? ,,Wij zetten Europa nóg meer centraal, bekijken Europese problemen consequent vanuit Europees gedachtengoed.” &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--split"&gt;
&lt;div class="article__columns"&gt;
&lt;div class="article__column article__column--primary"&gt;
&lt;div class="article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Volt gaat in de ogen van Dassen op sommige inhoudelijke punten een stapje verder. Zo wil de partij een uniforme vennootschapsbelasting invoeren in alle Europese landen. ,,Daarmee wordt voorkomen dat grote bedrijven zich alleen maar vestigen in één bepaald land - denk aan Ierland - omdat daar een gunstig belastingklimaat heerst. Zo ontstaat economische ongelijkheid, en worden staten onderling tegen elkaar uitgespeeld.” Bij de traditionele partijen mist Dassen een eenduidige boodschap als het gaat om de Europese zaak. ,,Zij betonen hun liefde aan Europa alleen als het uitkomt."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Ander geluid&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Hij noemt als voorbeeld minister Wopke Hoekstra (CDA) die vorige week tijdens een lezing in Berlijn pleitte voor meer Europese samenwerking. ,,Dat staat tegenover de negatievere Euro-koers die het CDA de laatste jaren heeft gevaren. Waarom laat de minister nu ineens een ander geluid horen? Heeft dat met de aankomende verkiezingen te maken?" Fel wordt hij als hij refereert aan premier Mark Rutte die begin dit jaar in het programma Buitenhof beweerde dat 'de Europese verkiezingen irrelevant zijn'.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--picture"&gt;
&lt;figure class="article__figure"&gt;
&lt;div class="thumb-logo"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a class="slideshow-trigger" href="https://www.ed.nl/kempen/kempisch-geluid-voor-europa-van-knegsel-naar-het-europarlement~a1e0908c/148415259/"&gt;&lt;img class="article__image" src="https://images1.persgroep.net/rcs/2SU54REBS5_KPTnA1XQbaVmJyzI/diocontent/148415259/_fitwidth/694/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&amp;amp;quality=0.9" alt="Verkiezingsposter Volt in de gemeente Eersel."&gt;&lt;/a&gt;
&lt;div class="slideshow-trigger__wrapper"&gt;
&lt;div class="ligthbox-trigger__content"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;figcaption class="figcaption"&gt;Verkiezingsposter Volt in de gemeente Eersel.&lt;span class="figcaption__credit"&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;© Judith Evertse&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Vers bloed&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Volt trekt naar eigen zeggen veel mensen aan die nog nooit politiek actief zijn geweest. De partij is opgericht in 2017 door de jonge Italiaan Andrea Venzon, als antwoord op de Brexit en het groeiende populisme. De Nederlandse afdeling werd vorige zomer gelanceerd.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;Het groepje van het eerste uur bestond - ook in Nederland - vooral uit hoogopgeleide jongeren die al veel van de wereld hadden gezien. Velen van hen hebben de kans gekregen om, veelal met een Erasmusbeurs, in het buitenland te studeren. ,,Voor deze jongeren geldt dat zij zijn opgegroeid in een wereld met open grenzen. Europa geniet daarom steun van een flink deel van de jeugd."&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--subheader"&gt;
&lt;h2 class="article__subheader"&gt;Afdeling&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="article__component article__component--paragraph"&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;In Nederland zijn inmiddels verschillende lokale Volt-afdelingen opgezet, ook in Eindhoven. Dassen verwacht dat de Volt-boodschap juist in de Brainport-regio aanslaat, vanwege het internationale karakter van het gebied. ,,We willen een partij voor alle mensen zijn."&lt;/p&gt;
&lt;p class="article__paragraph"&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.ed.nl/kempen/kempisch-geluid-voor-europa-van-knegsel-naar-het-europarlement~a1e0908c/"&gt;https://www.ed.nl/kempen/kempisch-geluid-voor-europa-van-knegsel-naar-het-europarlement~a1e0908c/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 20:20:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/kempisch_geluid_v_r_europa_van_knegsel_naar_het_europarlement</link>
    </item>
    <item>
      <title>’Wij zijn de generatie Europa’</title>
      <description>&lt;div class="Col Col--gutters Col__column Col__column--width-100-s Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-75-xl"&gt;
&lt;div class="TextArticlePage__introWrapper"&gt;
&lt;p class="ArticleIntro__paragraph"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span id="articleIntro3593284"&gt;De jonge partij Volt komt in tijden van EU-scepsis met een tegendraads geluid. Volt wil niet minder, maar méér ’Brussel’: een federaal Europa is het doel. „Dit is pas de eerste stap.”&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="Col Col--gutters Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-66-l Col__column Col__column--width-100"&gt;
&lt;div class="ArticleImage__body"&gt;
&lt;div class="ArticleImage__imageWrapper"&gt;
&lt;div class="FluidImage__contentWrapper FluidImage__contentWrapper--placeholder"&gt;&lt;img class="Picture__img FluidImage__image" src="https://www.telegraaf.nl/images/535x301/filters:format(jpeg):quality(50)/cdn-kiosk-api.telegraaf.nl/0d6d58e8-7769-11e9-b1c7-02d2fb1aa1d7.jpg" alt="Vrijwilligers in het partijkantoor van Volt in Amsterdam."&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="ArticleImage__descriptionWrapper"&gt;
&lt;p class="ArticleImage__paragraph"&gt;Vrijwilligers in het partijkantoor van Volt in Amsterdam.&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleImage__paragraph ArticleImage__paragraph--copyright"&gt;Ⓒ BOUWMAN, RENE Bron: Telegraaf&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="Col Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-12-xl"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="Col Col__column Col__column--width-100-s Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-100 Col__column Col__column--width-75-xl"&gt;
&lt;div id="articleBody3593284"&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Aan zelfvertrouwen ontbreekt het Nilüfer Vogels (41) niet. „Het lijkt erop dat we zetels gaan halen”, zegt de nummer twee op de lijst van Volt, de pan-Europese nieuwkomer bij de komende Europese Parlementsverkiezingen. „We groeien de laatste weken enorm.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Vogels is zojuist het partijkantoortje van Volt – in een uitgewoond bedrijfspand op een Amsterdams industrieterrein – binnen komen waaien. Te laat voor de groepsfoto. „Dat krijg je als alleenstaande moeder.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Dat die zetels er komen, is nog lang niet zeker. Maar Volt weet wel de aandacht te trekken. Alleen al door in een tijd van EU-scepsis in te zetten op intensievere Europese samenwerking. Niet minder maar méér Brussel is het devies: een federaal Europa. De jonge partij, die filialen heeft in verschillende Europese landen, is D66 in&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="italic"&gt;overdrive&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Jurist Reinier van Lanschot (29), die opgroeide in Aerdenhout, is lijsttrekker. Hij heeft zijn verhaal al vaker verteld: hoe hij zijn baan bij Ahold opgaf, omdat hij enthousiast raakte tijdens een gespreksavond met de oprichters van Volt. „Ik wil niet als ik 60 ben aan mijn kleinkinderen moeten bekennen dat ik niks heb gedaan aan de huidige problemen: de Brexit, de opkomst van de rechts-populisten, de klimaatcrisis, immigratie.” Nu leeft Van Lanschot van z’n spaargeld, net als Nilüfer Vogels en andere Volt-vrijwilligers. „Dat begint wel langzaam op te raken trouwens.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Waarom Volt? Van Lanschot: „Europese politiek bedrijven via landelijke partijen werkt niet. Wij zijn de enige pan-Europese partij en we doen in acht landen mee aan de verkiezingen. Een Italiaan, een Duitser en een Franse vrouw – dat klinkt als het begin van een slechte grap – zijn Volt begonnen. Wij hebben ons bij dat initiatief aangesloten.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Europa moet een sterk blok vormen om niet gemangeld te worden tussen de Verenigde Staten, China en Rusland, meent Van Lanschot. „Dus moeten we verder integreren. We kunnen in deze tijd van globalisering niet terug naar een nationaal vormgegeven samenleving, zoals bijvoorbeeld Forum voor Democratie bepleit.” Nilüfer Vogels, die eerder actief was in D66: „We zien wel dezelfde problemen als de populisten: het neoliberalisme bijvoorbeeld, met z’n enorme ongelijkheid, is helemaal uit de klauwen gelopen. Maar die problemen moeten we als continent aanpakken.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;„Laten we het systeem verbeteren”, zegt Van Lanschot. „&lt;span class="italic"&gt;Fix it&lt;/span&gt;, van binnenuit.”&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="ArticleSubheadBlock__body"&gt;Identiteit&lt;/h3&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Het zijn ambitieuze plannen, maar die koesteren andere eurofiele partijen ook. Van Lanschot: „Maar in Bulgarije kun je niet op D66 stemmen en wel op Volt. Er zouden veel meer Europese partijen moeten komen. Voor mijn generatie is Europese samenwerking vanzelfsprekend. Wij zijn de generatie Europa. De Nederlandse identiteit, die rechtse nationalisten claimen, is totaal niet de identiteit die ik voel. Voor mij is Nederland een open land.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Nilüfer Vogels, die opgroeide in Weert, werd geboren in Oost-Turkije. Zij is van Koerdische afkomst en komt uit een links-alevitisch milieu. Als baby van 18 maanden kwam ze naar Nederland. „Je kunt veel identiteiten naast elkaar hebben. Als ik die Erdogan-aanhangers zie demonstreren in Rotterdam, voel ik me helemaal niet Turks. Maar met mijn vrienden in Istanbul ben ik juist weer heel erg Turks. Ik voel me tegelijk ook super Nederlands. Maar ik kan me ook voorstellen dat je je in je identiteit bedreigd voelt als je in een achterstandswijk woont en slachtoffer bent van de globalisering. De zorgen van die mensen zijn legitiem, alleen de oplossingen waarmee partijen als PVV en FvD komen, zijn dat niet.”&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="ArticleSubheadBlock__body"&gt;Kodak&lt;/h3&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Zo’n 5500 Nederlandse ’vrienden van Volt’ hebben zich inmiddels gemeld. Van Lanschot: „Zag je die tweet van Derk Sauer (mediatycoon – red.) waarin hij zegt dat-ie op ons gaat stemmen? Er zijn grote groepen mensen die begrijpen dat onze toekomst in Europa ligt. Ook in het CDA en de VVD. Die vragen zich af: waarom spreekt de partijleiding zich niet duidelijker uit voor een sterke EU? Die komen deels naar ons.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Nilüfer Vogels, lachend: „Dat zeg ik ook tegen VVD’ers: jullie zijn gewoon Kodak. Over tien jaar is de VVD kleiner dan Volt.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;Van Lanschot: „De gevestigde partijen hebben te veel vastgeroeste belangen. Wij kunnen nog vernieuwend zijn en ontwrichtend. Net als Forum voor Democratie. Zij zijn in alles onze tegenpool, maar ik heb respect voor wat zij hebben bereikt.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;En wat als ze na 23 mei met lege handen staan? Vogels: „Dan ga ik gewoon weer aan het werk als adviseur.” Van Lanschot: „Ik maak me niet veel zorgen. Ik woon alleen, heb geen verplichtingen, geen hypotheek, geen auto. En van deze ervaring heb ik zoveel geleerd.” Bovendien, zeggen de twee lijstaanvoerders, is dit pas een ’eerste stap’. Van Lanschot: „We gaan sowieso door met Volt, want Europa heeft dit nodig. Daar ben ik van overtuigd.”&lt;/p&gt;
&lt;p class="ArticleBodyHtmlBlock__body"&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.telegraaf.nl/nieuws/3593284/wij-zijn-de-generatie-europa"&gt;https://www.telegraaf.nl/nieuws/3593284/wij-zijn-de-generatie-europa&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 09:44:12 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/_wij_zijn_de_generatie_europa</link>
    </item>
    <item>
      <title>Kun jij ook een beetje meer Volt gebruiken?</title>
      <description>&lt;figure class="post-thumbnail-single"&gt;&lt;img class="img-featured img-responsive wp-post-image" src="https://mariekehaakercom.files.wordpress.com/2019/05/volt.png?w=602&amp;amp;h=550&amp;amp;crop=1" alt="" width="602" height="550"&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div class="entry-content"&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maandag 13 mei net na het Europese lijsttrekkersdebat van de NPO. Peter Kee is bij Pauw uitgenodigd voor een nabeschouwing. Cabaretier Micha Weltheim zit ook aan tafel en breekt wat aarzelend in naar aanleiding van een eerdere vraag van Pauw. Eigenlijk geeft hij keihard (en in mijn ogen heel terechte) feedback. De strekking; wat zonde dat jullie hier bij het terugkijken op zo’n debat, het debat behandelen als een cabaretvoorstelling, terwijl jullie het ook inhoudelijk kunnen bespreken.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul en Peter voelen zich ogenschijnlijk totaal niet aangesproken en gaan vrolijk verder met het bespreken van de ‘one-liners’ en uitgedeelde ‘punches’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit zie ik wel vaker op TV. Aan de ene kant het totale gebrek aan reflectie en aan de andere kant de gedachte dat hun onderwerpen vooral smeuïg moeten zijn en appelleren aan Jan en Alleman. Onderbouwd met de waanzinnige vooronderstelling dat inhoudelijke uitwisseling en positiviteit of optimisme geen kijkcijfers opleveren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nou ja, dan zelf maar op zoek naar die inhoud. Gelukkig is er in de krant en op internet genoeg te vinden. Zo stuit ik op een verrassend verfrissende nieuwe partij,&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.volteuropa.org/"&gt;Volt&lt;/a&gt;. Heerlijk ambitieus en voor meer slagvaardigheid van Europa. Zo willen zij een transparanter en democratischer Europa. Een rechtvaardige en duurzame maatschappij. En een Europa dat krachtig is ten opzichte van andere wereldmachten. En nee, dit zijn niet slechts drie bulletpoints met one-liners. Hier zit een doordacht&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.volteuropa.org/amsterdamdeclaration"&gt;programma met uitvoeringsdocumenten&lt;/a&gt; achter die gewoon te vinden zijn op internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wat me gelijk aanspreekt is dat ze pan-Europees zijn in plaats van nationaal. Dat ze in acht landen meedoen met de aankomende Europese parlementsverkiezingen. En dat ze vooral bestaan uit vooruitstrevende, in een mooie toekomst gelovende, veelal jonge mensen. Wat een verademing naast alle pessimisten, doemdenkers en ‘anti’-geluiden. En een stem op hen is lekker duidelijk. Geen ingewikkelde allianties met partijen met andere namen uit andere landen. Jouw stem gaat gewoon naar Volt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Via&lt;a href="https://decorrespondent.nl/9489/een-stoomcursus-europees-parlement-wat-doet-het-en-wat-maakt-mijn-stem-uit/4653398900766-cc757ec5?mc_cid=665be5d0f1&amp;amp;mc_eid=e92e63ff70"&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;de Correspondent&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;en diverse&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.europa-nu.nl/id/vkljican1ikf/verkiezingen_europees_parlement_2019"&gt;Europese websites&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;kom ik meer te weten over de precieze werking en bevoegdheden van het Europese Parlement. Na het lezen van een aantal artikelen daarover, valt het eigenlijk best mee en is het best inzichtelijk (dat dacht ik overigens niet na de eerste uitleg, dus Europa doorgronden is wel voor doorzetters).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Helemaal blij werd ik van een&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a href="https://soundcloud.com/rudifreddieshow/dit-is-de-effectiefste-politicus-van-nederland-en-vrijwel-niemand-die-hem-kent"&gt;podcast over onze eigen Europarlementariër Bas Eickhout van De Groenen&lt;/a&gt;. Daarin wordt zo mooi uiteengezet hoe het politieke spel gespeeld wordt. Hoe Europees beleid (op een positieve manier) effect heeft op nationaal beleid en wereldwijd verstrekkende gevolgen kan hebben. Dus luister en huiver. En ja, het duurt een heel uur, is superinhoudelijk en zeker geen cabaret, maar maakt wel heel inzichtelijk hoeveel invloed een Europarlementariër heeft en kan hebben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik ben opgeladen en er klaar voor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jij ook?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://mariekehaaker.com/2019/05/14/kun-jij-ook-een-beetje-meer-volt-gebruiken/"&gt;https://mariekehaaker.com/2019/05/14/kun-jij-ook-een-beetje-meer-volt-gebruiken/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:38:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/kun_jij_ook_een_beetje_meer_volt_gebruiken</link>
    </item>
    <item>
      <title>Pro-Europees Volt roeit tegen de stroom in richting verkiezingen</title>
      <description>&lt;p class="intro"&gt;&lt;strong&gt;De pan-Europese partij Volt doet ook in Nederland mee aan de Europese verkiezingen. De beweging onderscheidt zich met een nadrukkelijk pro-Europees geluid. Veel armslag heeft de jonge partij niet, maar enthousiasme maakt veel goed. 'Er is grote winst te behalen bij jonge kiezers.'&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="body"&gt;
&lt;p&gt;Transparantie in Europa staat bij de pan-Europese partij Volt naar eigen zeggen op één. Dus is het niet meer dan logisch dat Reinier van Lanschot (29), lijsttrekker bij de Europese verkiezingen, op vrijdag 3 mei plaatsneemt in een glazen huis op het Anna van Buerenplein, pal naast treinstation Den Haag Centraal. Dat 'Transparency House' staat er eigenlijk voor een ander evenement, maar Volt mocht het even gebruiken, voor niets. Dat komt de nieuwe politieke organisatie goed uit.&lt;/p&gt;
&lt;div class="inline-content block image"&gt;
&lt;a id="192357" class="anchor"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.fd.nl/hC_8GTlL9f4XKhqNyLYu4FaKiB8.jpg?auto=format&amp;amp;q=45&amp;amp;cs=tinysrgb&amp;amp;w=1280" alt="Lijsttrekker Reinier van Lanschot op het campagnebureau van Volt."&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;span class="caption"&gt;Lijsttrekker Reinier van Lanschot op het campagnebureau van Volt.&lt;/span&gt;&lt;span class="photographer"&gt;Foto: Peter Boer&lt;br&gt;Bron: FD&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Het idee om in een glazen huis te gaan zitten — om de kiezer in de ogen te kijken, en als symbool voor de transparantie die Volt in Europa nastreeft — was al eerder geopperd, maar leek niet te betalen voor een organisatie die volledig draait op vrijwilligers en een relatief klein budget van €80.000 heeft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het Transparency House bleek voor een middagje gratis beschikbaar. 'Soms heb je een gelukje', zegt Van Lanschot. 'We hebben het door de korte voorbereidingstijd wel minder groots kunnen opzetten dan we anders hadden gedaan, maar we bereiken nu wel allemaal mensen die van en naar hun werk gaan.'&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;'In het station mag je niet flyeren'&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Een stormloop à la het Glazen Huis van 3FM krijgt Van Lanschot niet op zijn dak. Het weer werkt niet mee. Maar de lijsttrekker blijft positief gestemd. 'Gisteravond wisten wij nog niet dat dit zou plaatsvinden', vertelt hij.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op het plein staan Volt-vrijwilligers in paarse shirts folders uit te delen. Vrijwilliger Jasper Munnichs vertelt dat het Volt-team het station uit is gestuurd. 'Daar mag je kennelijk niet flyeren.'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maar dat mag de pret niet drukken. ‘De Europese politiek staat veel te ver van de burger af en dat is een van de grootste uitdagingen die wij aan willen pakken’, vindt Munnichs. ‘En dan beginnen we bij onszelf door in een glazen huis te gaan zitten waar iedereen ons alles mag vragen.’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt onderscheidt zich van andere partijen op de Nederlandse kieslijst door een uitgesproken pro-Europees geluid te laten horen. De beweging is voor verdere Europese integratie, wil bijvoorbeeld een ondergrens in de winstbelasting van 15%, wil ondernemerschap bevorderen en stimuleren dat de EU meer geld gaat steken in innovatie en ontwikkeling van technologie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ook wil de beweging een democratischer Europa. Het Europees Parlement moet daarbij het recht van initiatief krijgen en een Europese minister-president aanstellen. 'Wij willen naar een Europese regering', zegt Van Lanschot. 'De manier waarop nu de Europese democratie is ingericht, is alsof je bij verkiezingen voor de Tweede Kamer alleen maar op lokale partijen zoals Leefbaar Rotterdam kunt stemmen.'&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hoofdkwartier naast een wasstraat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Volt is piepjong, en dat is goed te zien in het Amsterdamse hoofdkwartier op bedrijvenpark Overamstel, dat vlak naast een grote wasstraat voor auto's ligt. Het kantoortje voelt aan als de woonkamer van een studentenhuis. Vrijwilligers zitten achter beeldschermen te werken. Een van hen is jarig, dus er is taart.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In de keuken vertelt lijsttrekker Van Lanschot, die zelf een baan bij Ahold opzegde om zich op Volt toe te leggen, dat de partij een verdieping gratis mag gebruiken van een bedrijf dat bodeminfrastructuur in kaart brengt. Dat komt goed uit: verkiezingen zijn kostbaar en Volt moet de eindjes aan elkaar knopen. 'Maar we hebben wel honderden actieve vrijwilligers.'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt Nederland werd bijna een jaar geleden opgericht. De partij kent nu zo'n twintig lokale afdelingen. Er zijn 5000 'Vrienden van Volt' in Nederland; de partij organiseerde inmiddels zo'n driehonderd evenementen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt Nederland financiert zich via crowdfundingsacties en lidmaatschapsgelden. De pan-Europese organisatie kreeg in januari 2018 een donatie van €20.000&lt;span&gt; &lt;/span&gt;van de Open Society Foundation (OSF) van filantroop-belegger George Soros. 'Daarmee hebben mensen van Volt uit acht verschillende landen aan&lt;span&gt; &lt;/span&gt;de Harvard Kennedy School een cursus 'community organizing' gevolgd', aldus Van Lanschot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;'Als je vertelt dat OSF dat heeft betaald, gaan mensen op Twitter helemaal los. Dat wij onderdeel zouden zijn van een grote samenzwering. Maar wij staan juist voor transparantie en openheid. Als ik word verkozen, is mijn agenda openbaar, net als die van de mensen in mijn team. De kosten die ik maak en mijn stemgedrag komen op de website.'&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Streven: verdere Europese integratie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Maar is Nederland klaar voor zo'n pro-Europees geluid? Recent nam de Tweede Kamer een motie aan waarin staat dat Nederland&lt;span&gt; &lt;/span&gt;moet ijveren voor het schrappen van het streven naar een 'steeds innigere Unie' uit het Europees verdrag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;'We gaan officieel van een open en vooruitstrevend land met handelsgeest, naar een gesloten, conservatief land', vindt Van Lanschot van die motie. Volts nummer twee op de kieslijst, Nilüfer Vogels, zegt 'echt woest' te zijn over de stemming. Ze wijst erop dat VVD en CDA de motie van SGP&lt;span&gt; &lt;/span&gt;en SP steunden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;'Ik noem dat gekscherend de bipolaire stoornis van VVD en CDA. Ze hebben twee gezichten: eentje voor de nationale politiek, eentje voor internationale belangen. Als ze vinden dat dit recht doet aan wat de Nederlandse burger vindt, prima, maar laat ze dat dan ook uitdragen in Brussel. Nu zit Esther de Lange, de lijsttrekker van het CDA bij de Europese verkiezingen,&lt;span&gt; &lt;/span&gt;op Twitter te corrigeren wat haar Haagse collega's hebben gesteld.'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Van Lanschot: 'Het is symboolpolitiek. Sinds Nederland bij het referendum in 2005 de Europese grondwet wegstemde, denken politici&lt;span&gt; &lt;/span&gt;dat de&lt;span&gt; &lt;/span&gt;kiezer je afstraft als je je positief uitlaat over Europa.'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of een pro-Europees geluid Volt zetels oplevert, moet blijken op 23 mei. Volt zou volgens een recente peiling één zetel in het Europees Parlement kunnen halen. Van Lanschot zegt in de keuken annex zenuwcentrum van&lt;span&gt; &lt;/span&gt;Volts hoofdkwartier te hopen op twee. 'We hebben leden van alle leeftijden, maar merken dat onze boodschap het best aanslaat bij jonge mensen in de leeftijdsgroep 18-35. Daarvan ging bij de vorige verkiezingen 18% stemmen, dus daar is grote winst te behalen.'&lt;/p&gt;
&lt;h2 class="outline"&gt;Deelname in acht lidstaten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a title="" rel="noopener noreferrer" href="https://www.volteuropa.org/" target="_blank"&gt;Pan-Europese partij Volt&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;neemt aan de Europese verkiezingen deel in acht EU-lidstaten. Naast Nederland zijn dat het Verenigd Koninkrijk, Zweden, Bulgarije, Duitsland, Luxemburg, Spanje en België. Daarmee is Volt de enige echt pan-Europese partij, al heeft DiEM25, van de vroegere Griekse minister van financiën Yanis Varoufakis, wel&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a title="" rel="noopener noreferrer" href="https://www.program.europeanspring.net/" target="_blank"&gt;een verbond met partnerpartijen&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;in zes andere EU-lidstaten. De idee achter pan-Europese partijen is dat kiezers zich beter vertegenwoordigd voelen, en meer greep krijgen op Europese besluitvorming.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een andere optie hiervoor vormen transnationale kieslijsten, waardoor bijvoorbeeld een Duitse Europarlementariër ook Nederlandse stemmen kan krijgen. De Franse president Macron en zijn beweging En Marche waren voorstander van deze constructie, maar het Europees Parlement&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a title="" rel="noopener noreferrer" href="https://www.euractiv.com/section/elections/news/ep-votes-against-transnational-lists/" target="_blank"&gt;stemde begin vorig jaar een voorstel hiervoor weg&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt hoopte in eerste instantie in meer landen mee te doen, maar bijvoorbeeld in Italië, waar Andrea Venzon in 2017 de beweging begon en waar Volt relatief veel leden heeft, lukte deelname niet. Nieuwe partijen moeten in Italië bij de Europese verkiezingen 150.000 handtekeningen overleggen; een notaris moet die ter plekke controleren. Dat bleek een te moeilijke opgave. Venzon staat nu op de kieslijst van Volt in het Verenigd Koninkrijk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De pan-Europese beweging heeft een sterk pro-Europese agenda. Maar ze wil zich niet beperken tot het Europees Parlement en mikt ook op deelname aan nationale en lokale verkiezingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://fd.nl/economie-politiek/1300277/pro-europees-volt-roeit-tegen-de-stroom-in-richting-verkiezingen?_ga=2.123876812.737107405.1557906991-465690041.1557906991#"&gt;https://fd.nl/economie-politiek/1300277/pro-europees-volt-roeit-tegen-de-stroom-in-richting-verkiezingen?_ga=2.123876812.737107405.1557906991-465690041.1557906991#&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:25:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/pro_europees_volt_roeit_tegen_de_stroom_in_richting_verkiezingen</link>
    </item>
    <item>
      <title>Jongerenpartij Volt maakt gehakt van SP’s anti-Timmersmans-spotje</title>
      <description>&lt;div class="l-container l-container--narrow"&gt;
&lt;h3 class="c-article-header__lead"&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/11370/attachments/original/1557910769/brusselman.png?1557910769" alt="" width="671" height="376"&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bekijk &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=T9KNk3Omdcg"&gt;hier&lt;/a&gt; het filmpje.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="c-article-header__lead"&gt;In deze versie verorbert lijstrekker Reinier van Lanschot een tomaat (het symbool van de SP)&lt;/h3&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;figure class="c-hero__video c-figure c-figure--hero"&gt;
&lt;figcaption class="c-figure__caption  c-caption"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="c-article-content l-container"&gt;
&lt;div class="l-row"&gt;
&lt;div class="l-col l-col--8-md l-offset--2-md"&gt;
&lt;div class="c-paragraph--drop-cap c-paragraph c-paragraph--text"&gt;
&lt;div class="c-paragraph__content"&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Politieke partij Volt maakt een parodie op de fel bekritiseerde SP-campagnespot. In deze versie geen karikatuur van eurocommissaris Frans Timmermans, maar lijstrekker Reinier van Lanschot (ja, een afstammeling van dé bankiersfamilie) in de hoofdrol. De partij hoopt met de video mee te liften op publiciteit die de socialisten hebben gekregen, om zo meer bekendheid te verwerven.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volt is een jonge Europagezinde partij met leden die hoogopgeleid, ondernemend en internationaal georiënteerd zijn. De partij heeft vijftien vrijwilligers en amper tot geen marketingbudget, vertelt Jasper Munnich, verantwoordelijk voor de persrelaties van zijn partij. Dat dwingt de groep om op een creatieve manier campagne te voeren voor de Europese Verkiezingen die volgende week donderdag plaatsvinden. Een voorbeeld daarvan is de zelfgeproduceerde persiflage van het SP-spotje over Timmermans.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="l-row"&gt;
&lt;div class="l-col l-col--8-md l-offset--2-md"&gt;
&lt;div class="c-paragraph c-paragraph--text"&gt;
&lt;h3 class="c-paragraph__title"&gt;Attack-ad&lt;/h3&gt;
&lt;div class="c-paragraph__content"&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De ‘attack-ad’ in Amerikaanse stijl heeft SP een hoop negatieve aandacht opgeleverd. De video was in een razend tempo &lt;em&gt;trending topic&lt;/em&gt; op sociale media. Ook verschillende politici uitten hun afkeuring. D66-vicefractievoorzitter Steven van Weyenberg noemde het een ‘ranzige en populistische spot’.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volt wil een tegengeluid laten horen, zegt Munnich. ‘De video van de SP viel niet goed bij ons; het is heel erg op de man gespeeld en er worden geen oplossingen gegeven. Wij vinden dat een negatieve manier van politiek bedrijven en reageren daarom met een video.’&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Of het spotje van Volt óók groot nieuws wordt, is nog even afwachten. De jongerenbeweging maakt in ieder geval strategisch gebruik van de negatieve aandacht voor het SP-spotje om zieltjes te winnen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="c-paragraph__title"&gt;Nul euro&lt;/h3&gt;
&lt;div class="c-paragraph__content"&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Het filmpje van Volt gaat niet over personage Hans Brusselmans, maar lijsttrekker Lanschot. ‘Reinier wil samenwerken met andere Europese landen’, zegt de voice-over. ‘Als het moet gaat Reinier zelfs vrijwillig aan de slag. Reinier en zijn maatjes cashen nul euro per maand.’&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De video laat een beeld zien van de lijsttrekker aan een gedekte eettafel waar slechts één tomaat op het bord ligt. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;De maaltijd illustreert dat de partijleider inderdaad geen cent te makken heeft, maar ook verwijst het subtiel naar het SP-logo. &lt;/span&gt;&lt;span&gt;De Volt-lijsttrekker stopt de tomaat gulzig in zijn mond. De voice-over sluit af met boodschap dat Van Lanschot, eenmaal in Brussel, de helft van zijn salaris aan de partij zal geven - is dit een&lt;/span&gt;&lt;span&gt; sneer naar de beruchte afdrachtregeling bij de SP? ‘Want Reinier doet het niet voor zichzelf, maar wil een Europa voor ons allemaal.'&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Het spotje is niet de enige stunt die de partij in het vat heeft zitten. Aankomende week gaan de leden van Volt in het Verenigd Koninkrijk één miljoen&lt;/span&gt;&lt;span&gt; symbolische EU-paspoorten uitdelen. De boodschap:&lt;/span&gt;&lt;span&gt; ‘Jullie hoeven niet uit de EU. Jullie zijn ook Europeanen.’&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.adformatie.nl/campagnes/jongerenpartij-volt-maakt-gehakt-van-anti-timmersmans-spotje"&gt;https://www.adformatie.nl/campagnes/jongerenpartij-volt-maakt-gehakt-van-anti-timmersmans-spotje&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 10:01:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/jongerenpartij_volt_maakt_gehakt_van_sp_s_anti_timmersmans_spotje</link>
    </item>
    <item>
      <title>Spraakmakers op stap met kandidaat-Europarlementariërs: Reinier van Lanschot</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/11371/attachments/original/1557911898/spraakmakers.png?1557911898" alt="" width="510" height="304"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volgende week donderdag is het zo ver, dan mogen we in ons land stemmen voor het nieuw Europees Parlement. Hoewel op z’n zachtst gezegd nog niet iedereen er warm voor loopt, is de campagne al wel in volle gang. Vanuit onze Spraakmakerscommunity wordt er deze week dagelijks een vraag gesteld aan een kandidaat-Europarlementariër die op pad is om stemmen te winnen. In deel 2: verslaggever Martijn Grimmius volgde Reinier van Lanschot, lijsttrekker van de nieuwe pro-Europese partij VOLT, op campagne in Zwolle. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.nporadio1.nl/spraakmakers/onderwerpen/500985-spraakmakers-op-stap-met-kandidaat-europarlementariers-reinier-van-lanschot"&gt;https://www.nporadio1.nl/spraakmakers/onderwerpen/500985-spraakmakers-op-stap-met-kandidaat-europarlementariers-reinier-van-lanschot&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 09:19:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/spraakmakers_op_stap_met_kandidaat_europarlementari_rs_reinier_van_lanschot</link>
    </item>
    <item>
      <title>Why the EU is witnessing the birth of real European politics</title>
      <description>&lt;div class="content__headline-standfirst-wrapper"&gt;
&lt;div class="content__header tonal__header"&gt;
&lt;div class="u-cf"&gt;
&lt;p class="content__headline "&gt;&lt;strong&gt;Despite 60 years of union there are no real cross-border parties. But times are changing&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;figure id="img-1" class="media-primary media-content ()  "&gt;
&lt;div class="u-responsive-ratio"&gt;&lt;img class="maxed responsive-img" src="https://i.guim.co.uk/img/media/f048c8597fe6c643948af5eb6389705c1f39b6ac/0_370_5526_3316/master/5526.jpg?width=300&amp;amp;quality=85&amp;amp;auto=format&amp;amp;fit=max&amp;amp;s=ebccb1cad2eb62a2d6ae3a2ea60288f7" alt="A child waves an EU flag and holds a balloon with the EU stars on it"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figcaption class="caption caption--main caption--img"&gt;&lt;span class="inline-triangle inline-icon hide-until-tablet"&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;A child at a Pulse of Europe rally in Berlin, a citizens’ movement aimed at promoting a pan-European identity. Photograph: Felipe Trueba/EPA&lt;br&gt;Bron: The Guardian&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;div class="content__article-body from-content-api js-article__body"&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="drop-cap"&gt;&lt;span class="drop-cap__inner"&gt;T&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;here is a problem with European elections: they are not very European. When EU citizens go to the polls this month, they will vote under national electoral laws, for candidates representing national parties, campaigning on domestic issues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The “Europarties” the newly elected MEPs will join are not parties at all but loose, often fractious coalitions, so a vote for Germany’s Christian Democratic Union party also amounts to a vote for the far-right populists of Fidesz – unless the Hungarian nationalist party is finally expelled from the European centre-right group, EPP, to which both belong.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More than 60 years of European union have, in short, signally failed to create anything that might reasonably be called a European political space.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“European democracy is still, basically, the sum of the EU’s national democracies,” said&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/may/01/17-million-mobile-eu-citizens-european-elections"&gt;Alberto Alemanno&lt;/a&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/may/01/17-million-mobile-eu-citizens-european-elections"&gt;, a professor of EU law&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;at the HEC business school in Paris who has been studying and advocating for truly transnational parties for more than two decades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We don’t yet have a European politics – there’s no real pan-European public opinion, no transnational political debate or dialogue on the issues that affect our common interests as Europeans – unemployment, the environment, migration, data protection. But as the need increases, it’s starting to come.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previous attempts at a cross-border European politics have made little progress. In the early 2000s, the Greens began working towards a pan-European network, fielding candidates outside their home countries. In 2009 the Newropeans, a short-lived mini-party, won a grand total of 36,871 votes in the Netherlands, Germany and France.&lt;/p&gt;
&lt;div class="rich-link tone-news--item rich-link--pillar-news"&gt;
&lt;div class="rich-link__container"&gt;
&lt;div class="rich-link__read-more"&gt;
&lt;div class="rich-link__read-more-text"&gt;The most recent transnational stirrings have come, paradoxically, from the far-right fringe: by building a common discourse, focusing on just one or two hot-button Europe-wide issues such as immigration, and consistently attacking the EU, rightwingers have “actually Europeanised Europe’s politics in a way no moderate national party has even attempted”, Alemanno said.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;But progressives are now trying too. Imagined the day after the Brexit referendum by&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2018/sep/05/shock-brexit-launch-erasmus-generation-volt"&gt;Colombe Cahen-Salvador&lt;/a&gt;, now 25, a French human rights lawyer, her partner, Andrea Venzon, 27, an Italian consultant, and a German friend, Damian Boeselager, 30, a&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.volteuropa.org/"&gt;pro-European group called Volt&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;hopes to become the first true pan-EU party to win seats in the parliament.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National parties “completely fail” on the European level, said Venzon. “At any EU election meeting in any member state, the discussion will be 90% national issues and 10% how the EU must change to better serve national interests. National interests always come first, even in pro-European parties.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entirely crowd-funded, Volt claims 25,000 members, aged from 14 to 92, in 32 countries. It is registered as a political party in 12 and will field candidates in eight, said Cahen-Salvador. Supporters spent 18 months debating its policies bottom-up, online and in meetups before&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://assets.nationbuilder.com/volt/pages/6564/attachments/original/1540629281/Amsterdam_Declaration.pdf?1540629281"&gt;agreeing a platform in Amsterdam&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;late last year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nothing if not ambitious, its goals include “fixing the EU” by allowing MEPs to propose laws and member states to decide by majority rather than unanimous vote, and ensuring the bloc’s funds are invested to make a palpable difference to ordinary Europeans’ lives – in education and infrastructure, to create jobs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other groups are attempting similar exercises. The left-leaning&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/mar/11/european-spring-eu-macron-bureaucrats-new-deal-yanis-varoufakis"&gt;European Spring&lt;/a&gt;, headed by Greece’s former finance minister Yanis Varoufakis, its lead candidate in Berlin, is a coalition of small, radical national parties rather than a single pan-European party but will nonetheless present a single reformist programme – a “New Deal for Europe” – to the EU electorate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also standing on a common platform in more than one EU country is a rather different kind of group: Génération Identitaire, which bills itself as “a political movement for young people from all across Europe … fighting mass immigration and the Islamisation of Europe” and has made headlines staging anti-immigration stunts&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" title="" href="https://www.euronews.com/2018/04/23/anti-immigration-group-blocks-french-alps-border-to-stop-migrants-from-crossing"&gt;in the southern Alps&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;and&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/world/2017/aug/11/migrant-rescue-ship-sails-to-aid-of-stranded-far-right-activists"&gt;the Mediterranean&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No matter how they fare, however, the energetic young activists behind Volt – who will do well to win more than a couple of seats – will have performed miracles by getting even as far as they have, because single pan-European parties are made all but impossible by the tangled web of differing national electoral law across the EU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Italy, 150,000 signatures, including at least 3,000 in each region, are required to run in&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/world/european-elections"&gt;European elections&lt;/a&gt;, all authenticated on the spot by a notary. In France, a party must pass a 5% threshold to win seats – but even more dauntingly, it must pay the cost of printing its ballot papers: €800,000-€1m.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Denmark, 70,000-odd signatures must be collected no later than eight weeks before the election – but EU nationals can only register to vote 12 weeks before the date. Portugal may demand just 7,500 signatures, but all – along with the new party’s statutes and mission statement – must be approved by the constitutional court.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And in Britain, where Volt managed a respectable 4.2% in Manchester local elections this month, Venzon is having to stand as an independent in London because, 10 weeks after filing its application, the movement still has not been formally recognised as a political party by the Electoral Commission.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite determined attempts in more than a dozen countries, Volt is fielding candidates only in Sweden, Britain, Germany, the Netherlands, Flemish-speaking Belgium, Luxembourg, Spain and Bulgaria. “It’s crazy,” said Cahen-Salvador. “These laws are massive obstacles to a European democracy. They need to be harmonised.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The party is, however, likely to benefit from a civic society that is slowly but surely becoming more Europeanised. Springing up often over the past two or three years in the wake of Brexit and strong performances by far-right parties in elections in the Netherlands and France, initiatives such as Stand up for Europe and&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a class="u-underline" href="https://www.theguardian.com/world/2017/mar/12/sunday-of-protest-in-40-cities-to-show-growth-of-pro-eu-movement"&gt;Pulse of Europe have mobilised large numbers&lt;/a&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;in defence of the European project.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I’ve campaigned in 15 or 15 European countries and there’s no doubt people feel the cross-border fears, hopes and challenges are the same all over,” said Volt’s Venzon. “Jobs, the environment … the basis is so clearly there for a real, functioning European democracy – but the structure just isn’t. Not yet.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For Alemanno, we are “finally in at the birth of a European political space. It’s slow, it’s hesitant, it’s painful, it’s repeatedly being knocked back by national politics, nobody knows what form it will eventually take … And it will include anti-Europeans, for sure. But it is clearly developing.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.theguardian.com/world/2019/may/14/why-the-eu-is-witnessing-the-birth-of-real-european-politics?CMP=Share_iOSApp_Other&amp;amp;fbclid=IwAR3yaXB5vIb96c7kGAOUf4I69rGGa0br2JUO42_DnhAaCUS57Exz6IVCs0E"&gt;https://www.theguardian.com/world/2019/may/14/why-the-eu-is-witnessing-the-birth-of-real-european-politics?CMP=Share_iOSApp_Other&amp;amp;fbclid=IwAR3yaXB5vIb96c7kGAOUf4I69rGGa0br2JUO42_DnhAaCUS57Exz6IVCs0E&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/why_the_eu_is_witnessing_the_birth_of_real_european_politics</link>
    </item>
    <item>
      <title>Editie NL: Europese partij kans van slagen?</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/11329/attachments/original/1557776968/nl.png?1557776968" alt="" width="360" height="203"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tijdens de Europese verkiezingen kan je stemmen op een nieuwe partij: VOLT. Het is een Europese partij die de Europese Unie belangrijker vindt dan de landen die daarbij horen. Of hun ideaal veel stemmen gaat opleveren, weten expert nog niet zo zeker. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kijk het fragment &lt;a href="https://www.rtl.nl/video/36c5ea80-75b0-45f9-8ecf-1c31d002b820/"&gt;hier&lt;/a&gt; terug.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.rtl.nl/video/36c5ea80-75b0-45f9-8ecf-1c31d002b820/"&gt;Bron: https://www.rtl.nl/video/36c5ea80-75b0-45f9-8ecf-1c31d002b820/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 21:50:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/editie_nl_europese_partij_kans_van_slagen</link>
    </item>
    <item>
      <title>Volt te gast bij Pauw</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/11330/attachments/original/1557777483/Pauw.jpg?1557777483" alt="" width="458" height="258"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lijsttrekker van Volt Nederland Reinier van Langschot en nummer vier op de kandidatenlijst Bibi Wielinga waren te gast bij Pauw. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bekijk het fragment &lt;a href="https://www.npostart.nl/pauw/10-05-2019/BV_101393366?utm_medium=refferal&amp;amp;utm_source=tvblik"&gt;hier&lt;/a&gt; terug (vanaf 18:44 min)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron:&lt;a href="https://www.npostart.nl/pauw/10-05-2019/BV_101393366?utm_medium=refferal&amp;amp;utm_source=tvblik"&gt; https://www.npostart.nl/pauw/10-05-2019/BV_101393366?utm_medium=refferal&amp;amp;utm_source=tvblik&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 21:00:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/volt_te_gast_bij_pauw</link>
    </item>
    <item>
      <title>Student Nazim Bashir leidt Volt Leeuwarden, een pro-Europese partij</title>
      <description>&lt;div class="header-gallery "&gt;
&lt;div class="gallery-container js--slider "&gt;
&lt;div class="js--slide-container "&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="artikeltekst "&gt;
&lt;div class="artikellead "&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="https://d3n8a8pro7vhmx.cloudfront.net/volt/pages/11325/attachments/original/1557766303/lc.jpg?1557766303" alt="" width="768" height="384"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nazim Bashir en Nilufer Vogels op stemmenjacht in Leeuwarden. Bron: Leeuwarder Courant&lt;/p&gt;
&lt;div class="header-gallery "&gt;
&lt;div class="gallery-container js--slider "&gt;
&lt;div class="js--slide-container "&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nazim Bashir is de neef van Farshad Bashir, het oud-Tweede Kamerlid van de SP en nog altijd het jongste Kamerlid ooit. Nazim hoopt diens spoor te volgen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP’er Farshad Bashir was op de dag van zijn beëdiging twintig jaar en één dag oud. ,,Dat ga ik niet meer redden’’, weet Nazim (20). De Leeuwarder student rechten aan de Thorbecke Academie is oprichter van Volt Leeuwarden, de lokale afdeling van Volt die voor het eerst meedoet met de Europese Verkiezingen van 23 mei. Volt is een uitgesproken pro-Europese partij. De peilingen geven een zetel winst aan.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="broodtekst "&gt;
&lt;p&gt;Lees ook:&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;a rel="noopener" href="https://www.lc.nl/friesland/Bashir-Ik-ben-nu-nog-fris-21241077.html" target="_blank"&gt;Farshad Bashir gaf zijn Kamerlidschap voor zijn dertigste op&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het kan verkeren. Pas in september werd Nazim Bashir lid, als eerste in Friesland. Tijdens het Befrijdingsfestival stond hij achter een eigen verkiezingskraam. Inmiddels wordt hij overstelpt met vragen en e-mails. Bashir was ontevreden met alle negatieve, anti-Europese sentimenten. Want: ,,Ik ben ervan overtuigd dat een federaal Europa de oplossing is van heel veel problemen.’’ D66 was hem te slap. En toen kwam Volt op zijn weg. ,,Als Volt er niet was geweest, had ik zelf een nieuwe partij opgericht.’’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op donderdag loopt hij met een pakje flyers over het Zaailand. De Amsterdamse Nilüfer Vogels is mee, de nummer twee van de kandidatenlijst van Volt. Zij zal die avond het woord voeren tijdens het Grote Europadebat in NHL Stenden.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Harry Mens&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het is geen sinecure om als nieuwe partij een plek te veroveren in het politieke landschap, maar Vogels vindt het ,,best wel goed gaan’’. ,,Zelfs&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;em&gt;De Boerderij&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;heeft over ons geschreven.’’ Het meest opmerkelijke was nog wel de uitnodiging van Harry Mens voor een optreden in&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;em&gt;Business Class&lt;/em&gt;, toch een programma met een rechtse signatuur. De al even rechtse historicus Arend Jan Boeke-stijn stuurde na afloop een lovende tweet de wereld in.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volt wil verdere politieke en economische integratie. Een gezamenlijke defensie. Ze stond eerder bekend als Vox Europe, maar toen in Spanje extreemrechts aan de haal ging met die naam werd Vox in 2017 als een haas veranderd in Volt. De partij telt in Nederland 1500 betalende leden en 3500 sympathisanten. Vooral in internationale en/of studentensteden als Maastricht en Groningen groeit de aanhang sterk.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;'Klaar met gemopper en geklaag'&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bashir (,,Ik ben een nieuwsjunk’’) merkt dat jongeren wel klaar zijn met het gemopper en geklaag over een verenigd Europa. ,,Jongeren zijn wereldburgers. Zij worden blij van een positieve partij. Ze zien de voordelen van Europa, maar Brussel moet wel de luiken openzetten, want er wordt niet altijd een eerlijk verhaal verteld.’’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dat Europese leger is tekenend, vindt Vogels. Tegenstanders doen alsof het om kanonnen en tanks gaat, terwijl de moderne oorlogsvoering een digitale is. Europa moet juist de krachten bundelen om op dit gebied tegenwicht te kunnen bieden aan een land als China.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Klaar voor&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In Italië en Frankrijk mislukte de verkiezingsdeelname van Volt jammerlijk. In het eerste land heeft een nieuwe partij 150.000 gestempelde handtekeningen nodig, in het tweede een bedrag van tussen de 800.000 en 1 miljoen euro. In Nederland gaat dat makkelijker. Nazim Bashir zorgde voor een handtekening toen de partij eind vorig jaar door de Kiesraad werd toegelaten. Er waren er dertig nodig, plus 11.250 euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na 23 mei lonkt in Nederland deelname aan verkiezingen voor de Tweede Kamer en voor de gemeenteraden. Bashir staat er klaar voor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bron: &lt;a href="https://www.lc.nl/friesland/Student-Nazim-Bashir-leidt-Volt-Leeuwarden-een-pro-Europese-partij-24445622.html"&gt;https://www.lc.nl/friesland/Student-Nazim-Bashir-leidt-Volt-Leeuwarden-een-pro-Europese-partij-24445622.html&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 19:01:00 +0200</pubDate>
      <author>Mariken Weijs</author>
      <link>http://www.voltnederland.org/student_nazim_bashir_leidt_volt_leeuwarden_een_pro_europese_partij</link>
    </item>
  </channel>
</rss>
